<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>用空袭促瓦解：美以军事打击伊朗的逻辑、方式及可行性</title>
    <link href="undefined2020/01/02/%E7%94%A8%E7%A9%BA%E8%A2%AD%E4%BF%83%E7%93%A6%E8%A7%A3%EF%BC%9A%E7%BE%8E%E4%BB%A5%E5%86%9B%E4%BA%8B%E6%89%93%E5%87%BB%E4%BC%8A%E6%9C%97%E7%9A%84%E9%80%BB%E8%BE%91%E3%80%81%E6%96%B9%E5%BC%8F%E5%8F%8A%E5%8F%AF%E8%A1%8C%E6%80%A7/"/>
    <url>2020/01/02/%E7%94%A8%E7%A9%BA%E8%A2%AD%E4%BF%83%E7%93%A6%E8%A7%A3%EF%BC%9A%E7%BE%8E%E4%BB%A5%E5%86%9B%E4%BA%8B%E6%89%93%E5%87%BB%E4%BC%8A%E6%9C%97%E7%9A%84%E9%80%BB%E8%BE%91%E3%80%81%E6%96%B9%E5%BC%8F%E5%8F%8A%E5%8F%AF%E8%A1%8C%E6%80%A7/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>废话不多说，先说结论：</p><p>目前，从逻辑上看，美国和以色列是有可能扩大对伊朗的军事打击行动的。</p><p>去年6月份的时候波斯湾两艘油轮遭到袭击和后来沙特炼油设施被导弹攻击，我当时的判断都是不会引发对伊朗的大规模进攻，但现在，情况不一样了。</p><p>从特朗普自身的情况来看，他自身当前最重要的目的只有一个，那就是连任。</p><p>但是连任也要按照基本法啊对不？</p><p>民主党已经按照基本法弄出了弹劾案，后面说不定还会有更多的花样，那怎么办？</p><p>从美国历史上看，发动一场战争，挑起民众的爱国主义情绪，是保住位置最简单粗暴的方法。</p><p>而对伊朗的战争，能同时讨好美国国内一小撮最有钱的人和一大批穷且蠢的人。</p><p>军事打击伊朗，毫无疑问，是能够讨好到美国国内的一部分犹太人的，能不能讨好到另外一部分，这里先不讨论。</p><p>从床破的个人经历来看，我一直觉得他看似不可一世的表面之下，其实内心对犹太人或者说犹太资本，有着一种不自觉的低人一等的感觉，不管是卖女儿，还是上任之后对以色列的很多偏袒，都能看出他在潜意识里，是想极力讨好犹太资本的。</p><p>这种阿谀奉承式的讨好，在旁观者看来，已经到了一种近乎病态的地步。</p><p>反正卖女儿卖屁股的事情这个破产大亨也不是一次两次干了，再卖一次又有什么区别呢？</p><p>解除伊朗在中东的影响力，在政治上最大的受益者，毫无疑问是以色列，这至少能在2020年稳住一批犹太人，使他们暂时站到床破这边。</p><p>而发动战争，在经济上最大的受益者，就是美国国内的军火工业集团。</p><p>后面会谈到战争最有可能的形式，我还是坚持2年前在《伊朗危局：可以预见的大规模空袭+内部政治严重动乱》里的判断，会以大规模的导弹和空袭为主。</p><p>一枚导弹几百万美元，比派那些美国大兵烧钱快得多。</p><p>几次大规模空袭下来，这十来年储备的武器弹药，会被消耗掉很大一部分，军火商自然又有钱继续开动生产线了。</p><p>甚至于，我其实更倾向，策划一场区域性的军事行动，本来就是特朗普跟军火集团的一个换取支持连任的筹码。</p><p>4年前把这个木偶推上去，本来说好的就是要花钱打仗的，结果一任都快干完了，战争的屁都没一个，尽是出工不出力，这样的打工仔，早晚是要被炒鱿鱼的。</p><p>反正，烧钱烧到最后，还不是3亿头纳税人去买单？</p><p>何况，当一个国家处于战争状态的时候，是一个总统推行政策和谋取连任阻力最小的时候，因为爱国主义的汹涌大潮，是对立的政治派别也不敢轻易去触动的东西。</p><p>因为反对他的人会立马被扣上叛徒和不爱国这两顶大帽子。</p><p>在以上众多的好处之下，我实在想不出他为什么不去发动一场战争。</p><p>我想，床破还不动手直接进攻伊朗的唯一的可能性，来自于我在《地球物理武器、超级台风、攻台节点、伊朗》里提到过的一个我们用台海和伊朗来牵制美国的重要逻辑：</p><p>我们逐步在打通通往伊朗的南北中三线通路，在中俄的支援下，美以沙特等连叙利亚这种国家都未必能啃下，若是要啃下伊朗，除了以色列要动用它的全部陆地武装力量，美国必须派出不少于伊拉克战争的地面部队，5个陆军师，两个空降师，再加上一个陆战队师，然后两到三支航母作战编队，是最起码的要求。</p><p>如果伊朗能牵制住美国的8个师，实际上美军已经没有轮换的力量用于开辟另外一个地面战场，自从拉密斯菲尔德下台之后，美军的同时打赢两场大型地面战争的理论实已经宣告破产，他们能够维持一场地面战争惨胜，然后守住另外一个战场不发生崩溃已经是顶了天了。</p><p>一旦他们进入伊朗被拖死在伊朗，我们就可以利用美军的兵力空隙，在24小时之内集结起足够的兵力快速攻占整个台湾岛，而由于台湾和伊朗的难度差别，我们完全可以在攻占台湾之后，利用时间差调转头重新支援伊朗方向，甚至派遣大规模航空兵和重型装甲兵以志愿军的身份进入西亚，这样美国在东太平洋的防线和西亚中东一带的防线会陷入全面崩溃的境地。</p><p>因为如此，美国现在基本已经放弃了陆地进攻伊朗的计划，所以军事压力，其实已经全部压在了东太平洋一带。</p><p>除非，伊朗方向上，发生了什么逼迫它不得不下场的事情，而这样的事情有没有呢？当然是有的，因为中东方向有一个它不得不保的国家，这是它的死穴。</p><p>为什么我一直在战略上藐视美国，因为在它看似强大到不可一世的军事力量之下，它有着更多的死穴，根本不是军事力量能够解决的，它可以用它的套路去不费一兵一卒消灭掉死脑筋的苏联领导层，但它跟中国人玩谋略，会被玩到残废。</p><p>我们用两条战线吊着它来咬，它咬哪一个都是死。</p><p>这个逻辑，也是我在去年6月份的时候波斯湾两艘油轮遭到袭击和后来沙特炼油设施被导弹攻击的时候作出中东不会爆发对伊朗的大规模陆地入侵的依据。</p><p>而现在看来，有没有能解决的方法呢？有。</p><p>那就是在不进行大规模陆地入侵的情况下，以破坏伊朗政权的完整性而不是以征服伊朗整个国家作为作战目标。</p><p>只要美国的地面力量不进入伊朗，就不会陷入地面战争的泥潭，这也意味着，美国仍旧可以将大量的作战部队和军事装备摆在围堵中国的第一岛链附近。</p><p>因为中国同时开辟台海和支援伊朗的可能性就在于一个台海与伊朗难度不同带来的时间差。</p><p>而美国要争取的，也是一个时间差。</p><p>跨区域转移部署地面部队，会带来长达几个月的时间空档，在短时间内能够快速转移的作战力量，只有空军部队。</p><p>炸完伊朗的飞机，在几小时乃至几天之内完全可以迅速再次部署到关岛，冲绳一线，也只有这样，才能堵截住中国利用时间差的机会。</p><p>只要不谋求像当年征服伊拉克和阿富汗那样的作战目标，只把破坏伊朗现有政权的完整性当作首要任务，那么大规模空袭完全是可以实现这个目标的。</p><p>对于以色列来说，它想要的是瓦解伊朗的什叶派之弧，还有伊朗的导弹对以色列的威胁，它吃不掉伊朗这么大的一个国家，也不可能消化得掉。</p><p>所以，在前期，美国的作战方式一定是配合以色列，用精确打击的模式，去彻底摧毁伊朗的导弹和导弹生产能力。</p><p>伊朗的导弹实力，目前来看，并没有充足到美以无法摧毁的程度，按照最大的数量去推算，充其量不会超过3000个打击目标，这对于美以来说，是完全有可能在两到三轮空中打击之后彻底摧毁的。</p><p>更重要的是，伊朗有一个死穴，那就是还没有搞定能够4颗抹掉以色列的武器。这是美国跟以色列最大的优势，也是伊朗最大的劣势。</p><p>只要空中打击得手，美以就可以顺利进行下一步了。</p><p>对犹太人来说，其惯用的手法一直是挑动一拨人去斗另外一拨人，对于伊朗来说，大规模空袭摧毁已有的政权结构之后，长期被当下伊朗政权压制下的反对派，就有机会开始登台露面。</p><p>我需要一再提醒的是不要小看了伊朗国内的亲西方势力，尤其是年轻一代。</p><p>现在这一批中老年人被干掉之后，美以就可以用金钱和技术援助来扶植一批亲西方的伊朗人来发动伊朗内战。</p><p>只要美以的地面部队不踏入伊朗，就不会刺激到波斯人作为一个完整的民族来对抗美以，就可以继续拉一派打一派，像今天的叙利亚一样。</p><p>而一旦伊朗人开启内战，就不会再有精力去反击以色列。</p><p>以色列至少可以获得一个长达5到10年的在中东逐步剪除消灭伊朗势力的重要时间段。</p><p>所以，伊朗的前景，看来并不乐观。</p><p>而中俄伊三方海军在前几天举行海军演习，不是没有理由的，很可能是俄国人已经知道了美国和以色列的计划。（通俄门再次实锤）</p><p>三方海军传达的意思也非常清楚，就是中俄会保伊朗。</p><p>但其实我们再想深一层，床破他这个被推上去的木偶，他的人设是怎么样的？就是一个疯狂怪戾，完全无视任何国际现行秩序的人设啊。</p><p>美国完全无视中俄的警告，就是要军事打击伊朗，中俄能怎么样？难道会直接往美国扔核弹吗？不可能的。</p><p>看透这一点，会使得美国大幅增加动武的可能性。</p><p>?只要地面部队不进入伊朗，中俄要在伊朗拖住美国，也非常难，最大的可能，也只能是支持伊朗国内的一方，去对抗美以扶持的另外一方，从而再次转化为一场代理人战争。</p><p>波斯人还是没能抓住最关键的一个核心，也没有能够把握住这接近一年多两年的重要时间窗口，可惜啊。</p><p>其实在两年前那篇《伊朗危局：可以预见的大规模空袭+内部政治严重动乱》我就说过了：</p><p>他们丝毫没有意识到自己的国家，离生死存亡已经只有很短的距离。</p><p>伊朗的唯二出路，一是在以色列发动全面空袭之前，试爆出自己的核武器；二是全面响应一带一路政策，拼了命，也要把自己打造成一带一路在中东的桥头堡。</p><p>有实战能力的核武器是伊朗最重要的能够自保的途径，如果伊朗人还有那么一点点理智，现在要做的不是再去遵守什么狗屁核协定，而是立马倾全国之力去造出真正的核弹，甚至把部分国家利益卖了去换核弹技术也比到时候整个国土遭到全面轰炸要划算。</p><p>只要造出能够毁灭以色列全部国土的数量的核弹，伊朗就安全了。</p><p>中东乱局，从伊拉克，到叙利亚，乃至以后的伊朗，其实策源地都在以色列，这是最最最关键的点。</p><p>伊朗人只要抓住这个，短期的困局都可以迎刃而解。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>伊朗危局：可以预见的大规模空袭+内部政治严重动乱</title>
    <link href="undefined2020/01/02/%E4%BC%8A%E6%9C%97%E5%8D%B1%E5%B1%80%EF%BC%9A%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E9%A2%84%E8%A7%81%E7%9A%84%E5%A4%A7%E8%A7%84%E6%A8%A1%E7%A9%BA%E8%A2%AD-%E5%86%85%E9%83%A8%E6%94%BF%E6%B2%BB%E4%B8%A5%E9%87%8D%E5%8A%A8%E4%B9%B1/"/>
    <url>2020/01/02/%E4%BC%8A%E6%9C%97%E5%8D%B1%E5%B1%80%EF%BC%9A%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E9%A2%84%E8%A7%81%E7%9A%84%E5%A4%A7%E8%A7%84%E6%A8%A1%E7%A9%BA%E8%A2%AD-%E5%86%85%E9%83%A8%E6%94%BF%E6%B2%BB%E4%B8%A5%E9%87%8D%E5%8A%A8%E4%B9%B1/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>伊朗整个国家的管理层的糊涂程度，说实话让人匪夷所思。</p><p>在美国跟以色列明显摆明了要搞伊朗的情况下，居然还对欧洲国家抱有不切实际的幻想，在美国退出伊朗核协议的时候居然说自己依然会单方面遵守并寄希望给法德等欧洲国家。</p><p>他们丝毫没有意识到自己的国家，离生死存亡已经只有很短的距离。</p><p>伊朗的唯二出路，一是在以色列发动全面空袭之前，试爆出自己的核武器；二是全面响应一带一路政策，拼了命，也要把自己打造成一带一路在中东的桥头堡。</p><p>有实战能力的核武器是伊朗最重要的能够自保的途径，如果伊朗人还有那么一点点理智，现在要做的不是再去遵守什么狗屁核协定，而是立马死灰倾全国之力去造出真正的核弹，甚至把部分国家利益卖了去换核弹技术也比到时候整个国土遭到全面轰炸要划算。</p><p>只要造出能够毁灭以色列全部国土的数量的核弹，伊朗就安全了。</p><p>中东乱局，从伊拉克，到叙利亚，乃至以后的伊朗，其实策源地都在以色列，这是最最最关键的点。伊朗人只要抓住这个，短期的困局都可以迎刃而解。</p><p>但以色列只是外部因素。对于伊朗这个国家来说，站在一个第三者的角度来看，比以色列威胁更大的长期因素，是很多伊朗人心中那个最大的魔障，就是对于欧洲和美国那种不切实际的幻想，觉得自己一旦放下核武器，重新向西方打开能源和贸易市场，就还能够像当年巴列维王朝时代的伊朗那样融入到整个西方的体系里。</p><p>这是真正要命的。</p><p>他们没有属于自己的先知给他们指出一条清晰的斗争策略，那就是：以斗争求和平，则和平存；以妥协求和平，则和平亡。</p><p>前些年伊朗被制裁得很惨，其国内压力是非常大的，失业率一直居高不下，通胀一直居高不下，整个世界除了中国以外的绝大部分贸易窗口已经对其关闭，直到奥巴马任期末期签署了伊朗核协议，才让整个伊朗获得了喘息。</p><p>而他们战略短视的地方在于把短暂的喘息之机当作了长久之计。</p><p>其实伊朗人应该想到的，只要他们还在中东占据着这么大一块险要的地理位置，只要他们还拥有着中东相对较强的军事实力，那么，不管遵守或者不遵守核协议，他们都会是以色列和沙特的第一号威胁。</p><p>匹夫无罪，怀璧其罪啊。</p><p>真要爆发伊朗战争的话，美国前期估计是不会自己先下场的。以色列的地面部队中，除了部分特种部队，其它也不太可能大规模地长途奔袭伊朗。</p><p>最有可能的方式，是由以色列的空军开展对伊朗的轰炸，摧毁伊朗的重要军事目标和工业生产能力，然后是定点清除掉伊朗政府的重要人物和维系政府正常运转的关键部门，让整个政府系统和军队指挥系统失去控制，那么接下来以色列跟美国培养的长期潜伏在伊朗国内的带路党，就可以开始挑起伊朗国内的动乱，甚至摩萨德能够策反到部分的伊朗军官参与也是不出奇的。</p><p>2017年12月末到1月初的伊朗动荡，已经是一场小型的预演，从效果上来看，至少还是不错的，虽然被扑灭掉，但证明了伊朗国内，至少在很大一部分年轻人眼里，策动对现政府的推翻行动，并蛊惑那些年轻人只要推翻政府就能融入西方极乐世界这一理论，是有市场的。</p><p>以色列这些年基本上已经把伊朗很多地方渗透得像沙子一样。就拿内塔尼亚胡用来演示伊朗核武计划的那据说是偷出来的1.5吨重的资料，没有大量在关键位置的内鬼配合，是不可想象的。而连核武计划的部门都被掺进那么多鼹鼠，其它领域呢？只会有过之而无不及。</p><p>对于伊朗这种国家来说，以色列没有能力，也不可能全部占领，对于以色列来说，发动针对伊朗的战争想要的结果只有一个：不是占领伊朗，而是肢解伊朗。</p><p>就像今天的叙利亚一样。</p><p>以色列未必需要完全把伊朗的政府消灭掉，只要像在叙利亚和伊拉克那样，能在伊朗国内制造出多个权力中心和政治实体，每个都成为一个地区割据势力，使得整个国家四分五裂，那么以色列的计划就成功了。</p><p>相对应的，其实中国能给到伊朗的，短期看，是雷达和防空导弹，但实际上，如果不能真正帮助伊朗人破除掉对西方的幻想，那么再多的武器都是徒劳无用的。</p><p>破山中贼，易；破心中贼，难。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>下一场经济危机：印度、越南</title>
    <link href="undefined2019/12/30/%E4%B8%8B%E4%B8%80%E5%9C%BA%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E5%8D%B1%E6%9C%BA%EF%BC%9A%E5%8D%B0%E5%BA%A6%E3%80%81%E8%B6%8A%E5%8D%97/"/>
    <url>2019/12/30/%E4%B8%8B%E4%B8%80%E5%9C%BA%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E5%8D%B1%E6%9C%BA%EF%BC%9A%E5%8D%B0%E5%BA%A6%E3%80%81%E8%B6%8A%E5%8D%97/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一般来说，像我这种肚子里坏水比较多的人，如果长时间没有更新，估计就是在搞什么“事情”了。</p><p>其实最近一阵时间，一直在琢磨的两个国家，一个是印度，一个是越南。</p><p>出于一个投机者的直觉，我觉得在未来，这两个国家都是要出问题的。</p><p>对于印度来说，我追踪的是它的人口增长曲线和粮食总量，对于一个没有实现工业化的人口大国来说，不受限制的人口增长是要出问题的，十几亿张要吃饭的嘴，不是什么红利，而是一个定时炸弹，看什么时候爆炸而已。</p><p>今年印度的“洋葱危机”，已经让人嗅到了一丝丝兴奋的味道，就像秃鹫闻到了远处的阵阵肉香。</p><p>印度洋葱一年主要有两次收成，今年首次收成时遭遇旱灾，而第二次收成遭遇洪水和季风降水，导致洋葱大幅减产，价格上涨了快2到3倍。</p><p>当然，洋葱只是一种调料，而不是一种主要的口粮，但是如果是人口增长或者是天气灾害导致连主要的口粮都不能满足的时候呢？</p><p>很多人以为粮食减产10%的后果是导致价格以上涨10%为结束，其实是错的，更可能的后果，是以人口减少10%而结束。</p><p>那这10%的人口，最终会以一个什么样的形式被消耗掉，就是一个值得思考的问题了。</p><p>而对于越南来说，最大的危机在于，它的经济增长潜力，在我个人看来，已经基本到顶了。</p><p>这几年很多越吹，尤其是政治光谱倾向偏公知类的，在大肆鼓吹越南如何如何（很多时候，印吹和越吹是一伙人），那些人在我看来，如果不是脑子有病的蠢货，就是想骗人过去投钱的坏逼。</p><p>在我看来，中国之后，不会再有任何国家能简单地再复制中国成功的道路。</p><p>而这句话的另外一个意思就是，那些想复制中国过去经历的国家，在他们发展的某个阶段，必然也会遇到当年我们遇到的很多问题。</p><p>没错，复制，意味着不仅复制过去成功，同样会把问题复制过去。</p><p>而今天我们能够成功地战胜那么多问题，有着太多偶然和必然的因素，我不觉得那些国家还能有那么幸运去完美地解决掉我们当年的问题，甚至很多问题我们自己也没有完美解决。</p><p>这对于中国来说，针对他们在某个阶段可能出现的问题，其实我们是可以提前布局等他们未来一头撞上去的。</p><p>像越南，菲律宾，印尼等一大批所谓的有着“人口红利”的国家，在过去数年，或许能够靠承接中国的低端产业，在外界看来会风光一阵，但这种繁荣，在我看来更多的是一种昙花一现。</p><p>过了，就没了。</p><p>中国的工业体系是一环一环的一个复杂体系，已经有了自我推动能力的正循环，但那些所谓的“人口红利”大国，背后根本是一颗无根之木，无源之水。</p><p>没有相应配套的高等教育体系，没有强有力去规划产业升级的政府，更没有中国当年的天时地利人和。</p><p>造衣服，造鞋子，造一万双，一亿双，造得再多，就能造出5G通讯系统，就能造出高铁吗？不可能的。</p><p>哪怕是一个小小的液晶屏，一个小小的芯片，中国能持续几年，十几年地往那些不赚钱的企业几十亿，几百亿地下去，砸到赚钱为止，越南一个外汇储备才750多亿，却欠了1000多亿外债的国家能吗？</p><p>而随着中国产业升级带来的更加完善的供应链和更高水平的配套设施，我甚至觉得，前几年被忽悠出去东南亚的制造业，说不定会出现一波回流的趋势。</p><p>小国的悲哀就在于，他们并没有能力阻止趋势的流动。资本和技术的流动，会使他们的经济在一朝一夕之间就面目全非。</p><p>当然，目前来看，印度和越南都缺乏足够的渠道去利用他们神话破灭的趋势去谋取利益，这也是我一直在思考的问题。</p><p>如果单纯是粮食问题，对于印度这个国家来说，还是可以依靠粮食价格的上涨在期货市场上获利的。</p><p>想深一步，考虑到粮食跟人口危机，以及莫迪政府的执政风格带来的可能的南亚军事冲突，提前布局军火相关的标的和有色金属资源，也算是一种获利方式。</p><p>毕竟战争是掏空一个国家最快的方式。</p><p>但对于越南这种既没有完善做空机制，汇率也不太自由的国家，还真有点不好下口。</p><p>哈哈，不过如果是好下口的话，西方的资本早就蠢蠢欲动了。</p><p>摘剩下的，都是一些难摘的果子，这也是没办法的事，像97年东南亚那几个大肥羊，是越来越难找了。</p><p>另外，对于经济危机这个问题，资深的N粉应该都知道我对所谓的周期嗤之以鼻。</p><p>在我的理论体系里，从来就不相信什么所谓的周期性的经济危机，所有的危机背后都是人，是想获取超额利润的资本。</p><p>没有足够的潜在收益，就不可能有大规模的经济危机。</p><p>那些靠卖文字的傻逼们，一个两个地前仆后继地花个几万字去介绍什么狗屁周期，完全是对如何操纵经济一窍不通，明眼人一看，只是徒增笑料而已。</p><p>如何利用经济危机去获取超额利润，已经是一门系统性，成熟，且被多次验证过的技术活。</p><p>在控制了货币发行的前提下，提前，或者延后所谓的经济危机，都根本不是什么不可实现的问题，而是这些年一直在做且做得很好的现实。</p><p>当然，资本的逐利性决定了是不可能无限延后的，无限延后不就相当于消灭了经济危机？危机都消灭了资本家们吃什么？西北风？</p><p>之前很多人被周期理论迷惑住，甚至是我都一度觉得2018，2019年会发生像08年那样的危机，但我察觉到自己的错误之后就迅速调整了自己的判断。</p><p>在未来，区域性的中小型的国家或许会有，但全球性的经济危机，我觉得可能性并不大。</p><p>而在目前看似并不太动荡的经济情况下，我也察觉到了很多热点的区域，已经被埋下了一个又一个定时炸弹，欧洲，中东，北非，东南亚，南美……非常有意思，我很期待，到底哪一些会被逐步引爆。</p><p>不多说了，说太多，那几个恶心的整天盯着我这个号然后七拼八凑弄成又长又臭的裹脚布文的洗稿王们又该写万字长文了。</p><p>或许，等我想通了如何曲折地获取超额利润之后，经济危机也不远了。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2020美国大选剧本（1）：游戏最重要的是什么？口号！</title>
    <link href="undefined2019/12/21/2020%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%A4%A7%E9%80%89%E5%89%A7%E6%9C%AC%EF%BC%881%EF%BC%89%EF%BC%9A%E6%B8%B8%E6%88%8F%E6%9C%80%E9%87%8D%E8%A6%81%E7%9A%84%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88%EF%BC%9F%E5%8F%A3%E5%8F%B7%EF%BC%81/"/>
    <url>2019/12/21/2020%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%A4%A7%E9%80%89%E5%89%A7%E6%9C%AC%EF%BC%881%EF%BC%89%EF%BC%9A%E6%B8%B8%E6%88%8F%E6%9C%80%E9%87%8D%E8%A6%81%E7%9A%84%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88%EF%BC%9F%E5%8F%A3%E5%8F%B7%EF%BC%81/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>埋了这么多年的棋子，也该用了。</p><p>嗯，上面一句话，不是写给绝大多数看到这篇文章的人看的，却又是写给一定会看这篇文章的人看的。</p><p>随着Beto O`rourke+Kamala Harris这个同时兼顾了民主党铁盘，摇摆州，少数族裔和女性选民的胜率最高的组合已经不再参与2020这场游戏，剩下的有足够胜率的组合，已经不多了。</p><p>唯三值得说一说的，是：</p><p>Bernie Sanders + Elizabeth Warren</p><p>Bernie Sanders + Pete Buttigieg</p><p>Elizabeth Warren + Pete Buttigieg</p><p>至于Amy Klobuchar + Cory Booker或者他们俩中的任意一个加Andrew Yang，都跟直接在街上找两个路人的胜率，不会相差太多。</p><p>而Pete Buttigieg + Andrew Yang则是一个非常冒险的组合，在我的判定系统里，偏向于趋近输，且会浪费掉Pete Buttigieg。</p><p>当然，以上都比不上Joe Biden，因为有Joe Biden的组合基本上意味着三个字：一定输。</p><p>从概率上讲，在美国2020大选这场游戏里，Joe Biden就是骗傻子去押注的角色，他要是赢了，挣谁的钱去呢对吧？毕竟这年头骗子太多，傻子明显是不够用的。</p><p>所以，今天先来聊聊Bernie Sanders + Elizabeth Warren这个爷爷奶奶版的男女配。</p><p>在上面提到的Bernie Sanders + Elizabeth Warren 以及 Bernie Sanders + Pete Buttigieg这两个组合里，其实核心都是一个人：Bernie Sanders。</p><p>三年前，我还没有像今天被这么多人关注的时候，曾经在知乎上低调地回答过一个问题，当时众人包括众媒体100%笃定希拉里会赢，不过我给出了相反的她一定会输而床破一定会赢的结论。</p><p>判断标准并不复杂，就一个口号。</p><p>我很确定，当时没有钦定，没有任何这个意思，一切还是要按照基本法，按照美国的游戏法，来玩。</p><p>在美式选举这场游戏里，游戏的本质是什么？</p><p>实际上就是如何在最短的时间内，最有效地去打动一群蠢货。</p><p>为什么一个强而有力，富于感染力的口号那么重要？</p><p>因为对于美国社会上90%以上的蠢货来说，他们的大脑是理解不了超过5个单词的句子的。</p><p>所以，给猪投喂的时候，能用一个单词说完的事，不要掏出一本相对论。</p><p>迄今为止，在所有的民主党人的口号里，我最喜欢的，就是Bernie Sanders的竞选口号：</p><p>Not me. Us.</p><p>Not me原本并无太多出彩之处，但是搭配上后面的Us之后，气氛一下就双关了起来，Us既指代了这不是伯尼·桑德斯一个人的战斗，又指代了这次竞选不仅是为了个人，更是为了整个US，所以，单纯从操作手法来说，我也不会吝惜一个“妙”字送给Bernie Sanders的竞选团队的。</p><p>比Joe Biden的竞选口号“ No Malarkey”不知道要高到哪里去了。</p><p>Joe Biden的竞选口号“ No Malarkey”简直就是一个我想立马竖起一块黑板给你们指出来的典型反面教材。</p><p>很简单，如果我告诉你，在你的大脑里，不要去想大象，不要去想大象，不要去想大象，那么?你告诉我，你的大脑里，想的是什么？</p><p>?没错，就是大象。</p><p>从人脑的运作机制来说，会自动过滤掉否定的词语而聚焦于后面的主体，这是几千万年进化过程刻在基因里的，没有人可以抵抗，所以很多时候，很多人摆脱不了痛苦，就是因为一再告诉自己不要痛苦，不要痛苦，结果最后的结果一定是越来越陷于痛苦无法自拔。</p><p>要是他们早点遇到像我这样有趣的人，就不会遇到这样的问题了?，哈哈。</p><p>对于大多数人来说，对于“No Malarkey”这种口号，最后他们记住的，一定不是连贯的“No Malarkey”，而是最后的“Malarkey”。</p><p>而“Malarkey”的中文意思是什么？就是：废话。</p><p>这也意味着拜登最后留给大多数选民的，就是一个废话连篇的印象。</p><p>失败，还有什么意外的吗？</p><p>其实，之前对于Beto O`rourke+Kamala Harris的出局，我自己的心里是有点逼数的，毕竟已经不可能像三年前那样说对一样重要的结果只有26个人点个赞。</p><p>很多读者以为是写了几篇文章，其实是想得过于简单了，既然我可以提前这么久赌这两个人赢，难道我就只能坐着写几篇文章来最后证明我对了？</p><p>Twitter上那些成百上千个提前了那么久就开始建立并运营的关于Beto和Kamala的账号，又是谁的杰作呢？</p><p>（嗯，没错，当然是俄国人的杰作?，哈哈哈。）</p><p>当然，俄国人因为已经在Beto和Kamala上损失了大量的账号，已经无法继续在Bernie Sanders身上重复了，所以美国的统治阶级们，可以放心了（说话算话）。</p><p>如果再把Bernie Sanders干掉，那真是误伤友军了。</p><p>三年前，一批人想依靠推床破上台，来割一把太平洋对岸的韭菜，没想到遇到的是一个又硬又狡猾的兔子，而床破这样的草包，试了多种姿势之后，发现自己是搞不定的。</p><p>而既然搞不定了，那这样的草包，自然也就没有再多存在四年的?理由了对吧。</p><p>但是，换个角度想，要割韭菜，为什么一定要找又硬又狡猾的兔子的呢？</p><p>兔子是割不了的，但这三年里，依靠床破吃得很肥的那一批人，身上可都是肉?不是？</p><p>兔子这边的增量是割不了，注定了要在存量里分蛋糕的了，早点认清了这个事实，对大家都好。</p><p>何况，兔子虽然不让割，但帮一批人割?另外一批人，一直是很热心的。</p><p>那帮卖军火的，还幻想床破再干四年，无非不就是想在未来四年策划西太平洋那个小岛的独立来制造点恐怖，多卖点军火，这点小九九，大家都懂，但问题在于，在兔子完善到每一条街区甚至是每一栋主要建筑的作战方案面前，最大的可能是：军火还没来得及装船，仗已经打完了。</p><p>而只要控制了台湾，就相当于死死卡住了日本的咽喉，那时它还敢像军火商们乐观预计般地大规模购买军火对抗邪恶的兔子吗？</p><p>作为一个友善且有趣的心理治疗爱好者，我通常会对那些偏执的患者们说，为什么一定要去碰那些不可能改变的东西，重复既有的过程，只能继续得到已经被一再验证的结果，那就是得不到的东西，不管怎么样，都得不到，而这时，多换个角度想想，不同?样有惊喜吗？</p><p>小岛是想都不要想的，没有任何可以谈判的余地，但这句话的另外一个意思是，小岛之外的东西，还是有能谈的。</p><p>要卖粮食，要卖军火，这本来都是很简单的事情，为什么不想想这个世界上最大号的凯子？</p><p>最好赚的钱不去赚，整天想着在又硬又狡猾的兔子身上榨一个根本榨不出来的铜板，是一种什么心态？虽然早晚你死我活，但并不妨碍中间这几十年，还是可以一起捞一把的。</p><p>Trade War已经从根本上改变了世界粮食供应的结构，可以确定的是，随着农民对未来不确定的担忧，美国自己未来能够出口的粮食和油料作物一定是逐步减少的。</p><p>而世界粮食供应的减少以及随后的价格大幅上涨，对于中国这种很早之前已经在布局的国家来说是可以接受的，在过去的一年里，这也已经被验证过了，但对于另外一个人口数量正在快速增长的最大民主国家来说，就未必那么乐观了。</p><p>在物价上涨和外汇快速消耗的情况下，就算是老仙，能做的选择也不多，按照路径依赖，用屁股想也会知道发生什么，边境的大规模对峙并策动其国内的民族主义，是可以预见的。</p><p>而那时再让拖鞋军再去鞭策下中东的王爷们，鞭策得他们只能军事上更加依靠小巴，那么，在小巴没有耗尽王爷们的最后几个铜板前，大家一起卖军火，何乐而不为？</p><p>当然，这只是一种思路。我们的发言人其实一直说了，我们的心态是开放的，只要不睬我们底线，很多东西是可以谈的。</p><p>欧亚大陆交界处，南美，这些都是可以谈的。</p><p>当然，像非洲这种，就别想再把脏手伸过去了。</p><p>在未来的四到五年，我们需要时间来消化原本就属于我们的小岛，而美国，同样需要在未来的四到五年内解决国内的利益重新分配的问题，在这种情况下，Bernie Sanders对于双方来说，是一个可以接受的利益交集，如果错过了这个村，就没这个店了。</p><p>而最后，对于NE0这个公众号的读者来说，我已经一再强调，所谓的选举，只是一场利益重新分配的游戏，虽然我会对某一方表现出一些个人的主观偏号，但我们一定要具备的思维是，两面，甚至是多面下注。</p><p>千万不要入戏过深，在各种情况下，都要考虑我们自身的利益怎么样在这个过程中去相对最大化，没错，甚至不要被民主党和共和党这些二元化思维的词语挡住了你的选项，在未来，超越两党的第三个政党登台，?并不是什么不可能的事情。</p><p>但再怎么登台，都只是游戏，游戏之外的东西，才是重要的。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>香港的废青，要完蛋了</title>
    <link href="undefined2019/12/20/%E9%A6%99%E6%B8%AF%E7%9A%84%E5%BA%9F%E9%9D%92%EF%BC%8C%E8%A6%81%E5%AE%8C%E8%9B%8B%E4%BA%86/"/>
    <url>2019/12/20/%E9%A6%99%E6%B8%AF%E7%9A%84%E5%BA%9F%E9%9D%92%EF%BC%8C%E8%A6%81%E5%AE%8C%E8%9B%8B%E4%BA%86/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天香港行政长官林郑月娥的电视讲话，说实话出乎很多人的意料。</p><p>在《废青这把刀》里，我引用过苏洵在《六国论》里的论述来阐明当下特区政府的困境，那就是：</p><p>“今日割五城，明日割十城，然后得一夕安寝。起视四境，而秦兵又至矣。</p><p>然则诸侯之地有限，暴秦之欲无厌，奉之弥繁，侵之愈急。故不战而强弱胜负已判矣。至于颠覆，理固宜然。</p><p>古人云：“以地事秦，犹抱薪救火，薪不尽，火不灭。”</p><p>这个道理，适用于中美贸易战，同样适用于香港当下的困境。</p><p>特区政府的任何让步，都会被那些被人利用的废青和他们背后的支持者当作自己的一次胜利，从而为下一轮更大规模的暴乱作出铺垫。”</p><p>如果按照我以前的看法，今天特区政府这一让步，香港，在接下来的日子里，恐怕将再无宁日了。</p><p>香港那些暴徒提出了哪5点疯狂的诉求？</p><p>一、彻底撤回修例</p><p>二、收回暴动定义</p><p>三、撤销对今为所有反送中抗争者控罪</p><p>四、彻底追究警队滥权情况</p><p>五、以行政命令解散立法会，立即实行双真普选</p><p>今天特区政府让步了一点，暴力就会停止了吗？恰恰相反，暴乱接下来只会愈演愈烈！</p><p>全世界的政府为什么都不可能跟恐怖分子让步，因为所有人都知道，只要你退让过一次，那么他们在下一次的时候会更加得寸进尺！</p><p>如果靠恐怖主义行为，靠破坏，靠暴乱就可以取得他们要的结果，那么最后的结果一定是没有人再愿意在原有的体制框架内解决问题。</p><p>反修例，只不过是一个由头，一个煽动暴乱的借口，从一开始就可以定性的。如果没有修例这一件事，他们还会找到各种各样的由头，香港这么多年社会矛盾的积累之下，最不缺的就是点燃火药桶的那跟线。</p><p>香港的所谓反对派，真正要的，根本不是什么撤回修例的草案，他们把最不重要的东西放到了开头，却把最重要的东西藏到了末尾最不起眼的位置。</p><p>反对派真正想要的，是他们所谓的“真普选”。</p><p>这种所谓的“真普选”不仅是意味着他们能够把一个可能对抗北京的人推上台，而是意味着两个字：港独。</p><p>是的，从一开始，不管是香港的本土反动势力，还是台湾美国等外部势力，内心最想要的，都是这两个字。</p><p>通过颠覆香港的合法政府，瘫痪香港的经济，迫使北京让步，从而完成实质性的独立，成为中国国境上一个割不掉的毒瘤和反华基地，他们想要而不敢公开大声说的，我替他们说了。</p><p>而这次给香港的暴乱分子提供钱财，技术，装备，网络支持的台湾，更是期待香港的暴徒在挑衅北京的时候，能够被北京血腥镇压，从而让中国再次陷入1989年那样的封锁，以转移他们自身在2020年大选的压力。</p><p>林郑月娥的回应，实际上根本都没有触及到他们最核心的需求，所以，他们有可能会让香港的那些废青暴徒从此就收手吗？用屁股想都知道不可能的。</p><p>在未来的10月国庆，11月的香港立法会选举，香港的暴徒，必然还会有更激烈的恐怖主义行为。</p><p>林郑月娥今天的让步，实际上，在鼓动着暴徒们进行下一步更暴力的行为。</p><p>咦，等等？</p><p>什么？林郑月娥今天的让步，实际上，在鼓动着暴徒们进行下一步更暴力的行为？</p><p>那有意思的事情的来了。</p><p>你们说，林郑月娥在宣布撤回修例草案的时候，有没有考虑过这个问题？</p><p>再有，撤回修例草案的时候，林郑月娥有没有得到过北京的首肯？</p><p>那重点来了，林郑月娥在知会北京的时候，北京有没有考虑过这个问题?</p><p>我都考虑到了，北京会不考虑到吗？</p><p>欲先取之，必先予之。</p><p>欲擒，故纵。</p><p>林郑的让步，看似退缩，实际上，是把香港的暴徒的理由先废掉。</p><p>没有了反修例作为挡箭牌和由头，他们再闹下去，只能是亮出本来藏在最不起眼地方的第五点诉求以及背后最邪恶的目的：独立。</p><p>同时，撤回修例草案，也是一种对于对方的分化，这已经是国家对香港的年轻人展示出的最大的诚意了，一些还没有极端到极点的人，会跟那些极端的暴徒，作出了一个分化。</p><p>在反修例这个由头已经不在的情况下，剩下那些继续闹的，毫无疑问，必然都是极端暴力，试图颠覆政府，分裂国家的暴徒了。</p><p>香港这一批既无文化，亦无脑的废青，在欢呼雀跃地以为自己取得了阶段性胜利，并筹划着下一步更疯狂行为的时候，肯定不记得，林郑月娥已经说过，前面，就是粉身碎骨的万丈深渊。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>废青这把刀</title>
    <link href="undefined2019/12/20/%E5%BA%9F%E9%9D%92%E8%BF%99%E6%8A%8A%E5%88%80/"/>
    <url>2019/12/20/%E5%BA%9F%E9%9D%92%E8%BF%99%E6%8A%8A%E5%88%80/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>香港的动乱，持续到今天，已经基本可以定性为一次由台湾和美国等外部势力，提供资金、人员、技术等方面支持下的试图颠覆香港特区政府的颜色革命。</p><p>这场暴乱漩涡的中心，不是一个人，不是一群人，而是整整一代已经废掉的香港青年。</p><p>这群没有脑子的废青，从自甘沦为外部势力的刀开始，已经摆脱不掉弃子的命运。</p><p>但对于大陆而言，敌人的刀，未必就不能为我所用。</p><p>香港这座城市从一开始就是一个与大陆处于半隔离状态的试验区，不管再乱，根本无法动摇广大的内陆半分。</p><p>在这个最根本的前提下，我们完全可以借这把本来捅向我们的刀，去反杀那些我们本来就要做掉的人而不落半分把柄。</p><p>因为，一切，皆是他们咎由自取。</p><p>缘起：命案</p><p>暴乱发生在香港，但不管是最初的缘起还是期间的迅速爆燃，都绕不开一个地方：台湾。</p><p>去年2月，香港一名少女与男友赴台北共度情人节，其间疑遭男友在当地杀害后弃尸草丛，男方随即逃回香港。由于香港和台湾没有签署相互移交逃犯协议，此案胶着快一年而没有进展。香港保安局于是提出修订《逃犯条例》和《刑事事宜相互法律协助条例》。</p><p>保安局的文件中，清楚说明了修法理由：“香港现有的刑事法律协助及移交逃犯的两条条例，都订明不适用于香港与中国其他部分之间，因此不容许我们处理台湾杀人案的请求。”</p><p>因此，条例必须改。</p><p>对于香港来说，它和20个司法管辖区有移交逃犯长期协议，与30个国家和地区签署了刑事事宜相互协助安排，却唯独与周边四个地方没有相应安排：内地、台湾、澳门，这本来就是匪夷所思的。</p><p>从现实需求和完善法律的层面，毫无疑问香港修订《逃犯条例》大有必要。</p><p>实际上，香港基本法第95条规定，特别行政区可与全国其他地区的司法机关通过协商依法进行司法方面的联系和相互提供协助。修订《逃犯条例》是香港完善本地立法的必然步骤，也完全合乎基本法。</p><p>但这个单纯的法律问题，却由于涉及到台湾，香港，大陆三个敏感的地方，迅速地被台湾民进党统治下的情报机关抓住，成为今日种种乱象的开端。</p><p>1949年，国民党从大陆败退之后，很大一批台湾的情报人员就撤离到香港并以此作为基地和跳板开始深耕自己的情报网络，不过这些老故事我们今天先不谈，想说的是，台湾情报机构的黑手一直从来就没有离开过香港。</p><p>而自2016年民进党的蔡英文上台之后，如何利用香港这个“支点”来撬动中国大陆，香港，台湾这三个地方，一直是台湾情报部门的重点之一。</p><p>500</p><p>对于台独势力而言，想要抗拒统一，实现事实的独立和分离，最需要的，就是向整个台湾岛的人证明，中国提出的政治解决方案，带来的一定会是失败和崩溃，只有这样，才能为自己的独立争取到最大的合法性。</p><p>而作为目前一国两制仅有的两个样本，澳门基本上是不可能被台湾渗透的，剩下的就只有一个地方：香港。只要成功搞乱香港，就能透过香港的动乱，来破坏和污蔑一国两制，来恐吓自己的民众，加深民众对于统一的恐惧，对未来可能被中国治理的恐惧。</p><p>所以，在初步尝到“占中”的甜头后，台湾开始拉上美国的西方势力，不断为香港的那些所谓的反对派提供资金、技术、人员的支援，目的就是为了未来有一天，发起一场比当年“占中”规模更为浩大，更能动摇香港特区政府的动乱，以此来打击香港政府乃至中国大陆的统治合法性。</p><p>500</p><p>这场修例风波，就被他们准确地捕捉到了。在台湾和美国的支持下，香港反对派开始以“反修例”为借口，不断发动暴力游行。</p><p>6月9日，示威者在网上发起大规模“反修例”游行，10日凌晨，激进分子意图冲击特区立法会，并堵塞周边道路，袭击警察。</p><p>袭击者组织严密、分工明确，有人在前排充当“攻击手”，有人专责“布防”，有人担任通信员，传递警方位置信息。激进分子叠高铁栅栏推向警方防线，向警员投掷雨伞、水瓶、铁枝等硬物，甚至有人企图抢夺警员佩枪，事件导致8名警员受伤。</p><p>6月12日，激进分子先是霸占金钟一带街道非法集会，其后有组织地冲击警方防线，更以砖头、自制铁矛等武器袭警，造成22名警员受伤。至深夜，激进分子仍集结在立法会一带，更投掷自制燃烧弹，警方迫不得已使用适当武力驱散示威人群。</p><p>6月21日，特区政府宣布停止修订《逃犯条例》的情况。</p><p>但是，与特区政府的妥协和退缩相反的是，激进势力仍升级行动，暴乱的暴徒开始包围警察总部，有人向警总外墙投掷鸡蛋，有人涂污外墙，有人用“水马”、铁栅栏堵塞各出入口，大闸被铁链锁上，闭路电视被胶带、雨伞等遮挡。暴徒一度向警员淋油及使用激光射警员眼睛。</p><p>7月1日极端激进分子以极为暴力的手段冲击特区立法会大楼，在里面大肆破坏，损毁庄严的议事厅和特区区徽，在主席台上公然撕毁基本法，展示象征“港独”的龙狮旗，更煽动成立所谓“临时政府”。</p><p>7月21日一些极端激进分子围堵、冲击香港中联办大楼，向国徽投掷鸡蛋、墨水以及黑色油漆弹，污损庄严的国徽，又破坏中联办的安防设施，涂写侮辱国家、民族尊严的字句，甚至狂言成立所谓“临时立法会”。</p><p>500</p><p>8月3日有数名蒙面黑衣极端激进分子在尖沙咀天星码头扯下某建筑物前悬挂的国旗，扔入海中，并升起印有“港独”标语的旗帜，公然挑战国家主权。</p><p>8月13日晚、8月14日凌晨在机场非法集会的部分激进暴力分子对两名内地居民实施了严重的人身伤害行为。</p><p>13日20时许，他们先是非法禁锢了持因私往来港澳通行证到香港机场送人的深圳居民徐某，用索带将他绑上，用镭射枪照射眼睛并虐打，致其昏迷，在救护人员到场后，又百般阻挠救助。14日凌晨时分，激进暴力分子又以怀疑《环球时报》记者付国豪假扮记者为名，将其双手捆绑并围殴，致使付多处受伤。</p><p>时至今日，因不满一个月前发生在元朗的冲突事件，8月21日，近2000名“黑衣人”再次非法占据西铁元朗站，与警方对峙。多次挑衅警方后，暴力示威者在地铁站大堂大肆破坏一个小时，狂拆垃圾桶、拖拽消防水管，喷灭火器……</p><p>500</p><p>香港的暴乱，仍没有平息的可能性。</p><p>风暴眼：妥协的特区政府</p><p>在我看来，香港的糜烂，与整个香港特区政府的软弱和退让，有着密不可分的关系。</p><p>从6月21日，特区政府宣布停止修订《逃犯条例》，向反对派和示威者妥协开始，我就知道特区政府，这次要完蛋了。</p><p>苏洵在《六国论》里已经说得非常清楚：</p><p>六国破灭，非兵不利 ，战不善，弊在赂秦。赂秦而力亏，破灭之道也。</p><p>或曰：六国互丧，率赂秦耶？曰：不赂者以赂者丧，盖失强援，不能独完。故曰：弊在赂秦也。</p><p>秦以攻取之外，小则获邑，大则得城。较秦之所得，与战胜而得者，其实百倍；诸侯之所亡，与战败而亡者，其实亦百倍。则秦之所大欲，诸侯之所大患，固不在战矣。</p><p>思厥先祖父，暴霜露，斩荆棘，以有尺寸之地。子孙视之不甚惜，举以予人，如弃草芥。今日割五城，明日割十城，然后得一夕安寝。起视四境，而秦兵又至矣。</p><p>然则诸侯之地有限，暴秦之欲无厌，奉之弥繁，侵之愈急。故不战而强弱胜负已判矣。至于颠覆，理固宜然。</p><p>古人云：“以地事秦，犹抱薪救火，薪不尽，火不灭。”此言得之。</p><p>这个道理，适用于中美贸易战，同样适用于香港当下的困境。</p><p>特区政府的任何让步，都会被那些被人利用的废青和他们背后的支持者当作自己的一次胜利，从而为下一轮更大规模的暴乱作出铺垫。</p><p>香港特区政府对于这场由“反修例”引发的暴乱一直存在着定位上的严重偏差。</p><p>行政长官一直觉得是具体的法律问题和民生问题，根本没有意识到这一开始就是一场由域外势力策动的彻头彻尾的颜色革命暴乱。</p><p>这场暴乱的目的根本不是要驳回对法律条例的修改，也不是为了改善中低层的生活，而是非常清晰地指向了一个目标：颠覆香港特区政府。</p><p>对于这场暴乱的定位的混乱，导致了香港特区政府已经不是头痛医头，脚痛医脚，而是头痛医手，脚痛医屁股。</p><p>可笑的是，特区政府至今依然没有意识到自己的错误，以为还是可以通过“派糖”就可以解决问题。</p><p>8月15日的时候，香港政府继续宣布将推出多项福利措施：</p><p>（1）将2018/2019课税年度内薪俸税、个人入息课税及利得税的税务宽免百分比，由2019至20年度《政府财政预算案》建议的75%提升至100%，而每宗个案的上限则维持在20000元。（2）将向领取社会保障金额的人士，额外发放金额相当于一个月的综合社会保障援助（综援）标准金额、高龄津贴、长者生活津贴或伤残津贴。（3）在2019/20学年，为香港的幼儿园、小学及中学日校学生提供每人2500元的津贴，以减轻家长在教育支出方面的财政负担。（4）将为香港房屋委员会（房委会）和香港房屋协会公共租住单位的较低收入租户代缴一个月租金，开支约为14亿元。（5）将为每个电力住宅用户户口提供一次性2000元的电费补贴。这项措施将涉及约56亿元的开支，超过270万个合资格住宅用户将可受惠。</p><p>可悲的特区政府，可曾听过上文的“抱薪救火，薪不尽，火不灭”？</p><p>我个人的看法是，林郑月娥是一个好人，但当下这个时候，一个没有雷霆霹雳手段的好人，是不适合坐在这个位置上的。</p><p>可以说，这场风波过后，林郑月娥的政治生命也基本上宣告结束了，最好的结局，就是以辞职的方式，体面地结束。</p><p>500</p><p>但林郑月娥政治生命的结束，实际上意味着其它有心人的机会。</p><p>下一任行政长官，按照中央目前的意思，非常有可能是从保安部或香港警察等强力部门中选出，就看有没有有心人去抓住这个机会。</p><p>只要敢果断斩断台湾和美国的黑手，只要敢大胆放手去镇压暴乱，一定能够记大功一件。</p><p>废青是域外势力扰乱香港的刀，是棋子，最后也注定是弃子。有踩着这些垃圾的颈上人头去走上权力巅峰这么好的机会，上哪去找呢？</p><p>开个玩笑的话，如果要我来选，我会选《寒战》里的李文彬作为下一任行政长官。</p><p>500</p><p>在整个民族达成共识之后，那些以西方思想和理论体系为精神依靠的投降派，未来跟过街的老鼠，没有什么区别，他们的活动空间，也会被大大压缩，成为这个社会阴暗一角的非主流。</p><p>第二，可以诛杀参与了这场暴乱的域外势力。</p><p>台湾和美国发起香港的这场颜色革命，已经在整个过程里，留下了太多的把柄。</p><p>我们做事，从来都讲究四个字：师出有名。</p><p>我已经说过，拿下台湾，对于目前中国军队的实力来说，只是24小时以内的事情，最快甚至可以在三个小时之内完成，让明年的今日成为蔡英文李登辉之流的忌日。</p><p>500<br>没有动手的原因，除了要拿台湾在整个西太平洋吊住美国的军力之外，还需要等一个理由。</p><p>这个理由，最好是由台湾自己送上门来。</p><p>别以为宣布台独才触犯反分裂国家法，支持港独，一样。</p><p>香港的废青现在已经走上了一条不归路，他们不可能刹得住，往下的行为只能越来越激进。</p><p>日后，一旦制造出一些惨绝人寰的恐怖行径，我们再抛出废青跟台湾勾结的证据，那时，等待台湾的，恐怕只有13亿人的怒火。</p><p>而要平息13亿人的怒火，我觉得，对于蔡英文和李登辉之流来说，你们颈上人头，到时候你借也得借，不借，我们就直接向你拿。</p><p>中国完成统一，重新回到世界巅峰的大势，浩浩荡荡，那些跳出来挡路的跳梁小丑只有一个下场：死。</p><p>而最后一种，其实是香港本土的统治势力。</p><p>97年回归之后的种种乱象，实际上是由于中央给予香港的过于高度的自治带来的。</p><p>一国两制的存在，实际上是为了试验哪一种制度能够让中国人过得更好。</p><p>如果说实验的结果都已经出来了，那么，对于我们来说，强行维持这场实验，既无必要，也是在浪费我们的时间。</p><p>实行彻底资本主义制度和海洋法系制度的香港，不仅几十年来毫无进步，而且贫富差距日益拉大，民众活得越来越操蛋，唯一获利的，只有那垄断了从衣食住行到生老病死的四大家族，那这种制度，还是早日让它亡了吧。</p><p>不可能等你们50年后再交出治权了，如果香港的几大财阀，还有点政治觉悟的话，现在就应该交权了。</p><p>他们以为废青闹事，会逼迫北京在政治上进行更多的让步，只能说这些人估计盛平日子都过太久，痴呆了。</p><p>只要北京不出手，香港必然一直会糜烂，最终的结果，一定是财阀自己吃不了兜着走。</p><p>随着废青们继续闹事，香港继续糜烂，意味着不仅是股票和金融市场的崩盘，更是香港土地价值的大幅缩水。</p><p>那些财阀，完全可能在有生之年，经历第二次类似97年那样的股票，楼盘，大腰斩。而与上一次不同的事，不会有人再站到他们背后。</p><p>他们自己只能慢慢吞下这枚自己种下的苦果。</p><p>香港的未来，已经不可能再单纯靠所谓的法制资本主义。</p><p>要解决香港今日的困局，必须要有一个强有力的中央政府，并附以已经在中国成功实践过的社会主义手段，去压制财阀，重新打开社会的上升渠道和流通渠道。</p><p>短期内，废青是财阀们要价的筹码；但长期内，只要动乱一直持续，废青这把刀，就是财阀们自我放血的凶器。</p><p>平息暴乱的代价一定是香港统治阶层在治权上进行大幅度的让步，只要这个条件没有被答应，那就别想着过安稳日子。</p><p>想跑那更好，这世界，还有多少人有足够的财富，又有足够的胆量，去接香港这个盘？</p><p>不费吹灰之力，自己把自己几十年的经营，连根拔除，拱手让出来，更好。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>暗战：香港、伦敦、美联储政策，中国金融开放背后的逻辑</title>
    <link href="undefined2019/12/20/%E6%9A%97%E6%88%98%EF%BC%9A%E9%A6%99%E6%B8%AF%E3%80%81%E4%BC%A6%E6%95%A6%E3%80%81%E7%BE%8E%E8%81%94%E5%82%A8%E6%94%BF%E7%AD%96%EF%BC%8C%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E9%87%91%E8%9E%8D%E5%BC%80%E6%94%BE%E8%83%8C%E5%90%8E%E7%9A%84%E9%80%BB%E8%BE%91/"/>
    <url>2019/12/20/%E6%9A%97%E6%88%98%EF%BC%9A%E9%A6%99%E6%B8%AF%E3%80%81%E4%BC%A6%E6%95%A6%E3%80%81%E7%BE%8E%E8%81%94%E5%82%A8%E6%94%BF%E7%AD%96%EF%BC%8C%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E9%87%91%E8%9E%8D%E5%BC%80%E6%94%BE%E8%83%8C%E5%90%8E%E7%9A%84%E9%80%BB%E8%BE%91/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>如果从一个金融市场投机者的角度出发，在最近的香港的动荡中，可能最大的“失误”就是没有去大举做空恒生指数和相应的本地金融股、消费股。</p><p>就像我在朋友圈里的吐槽一样。</p><p>但可惜，我并不是一个纯粹的投机者，在我看来，有很多远比做空恒生指数更重要的事情。</p><p>在那些问题没有得到一个回答之前，任何贸然的行动都是危险的。</p><p>如果当我并不站在开头那样的一个投机者的位置，而是站到一个不一样的位置，那我一定会问自己：为什么，为什么是香港？为什么，是此时？</p><p>之前写的那篇《香港，窗口和蜜罐的宿命》（阅读原文按钮可见），只是解决了为何我方的反应会是现在这样，而没有站到对方的角度解决另外的两个问题，那就是：</p><p>第一，对方做这些，想要达到的最终是一个什么样的目的？</p><p>第二，对方为什么选择此时，此地下手？</p><p>在过去的旧文《为什么我猜对的东西越多，你越应该对这个世界感到恐惧》里，我谈过，可能在很多事情的操作手法和执行方式上，我跟我们的敌人是有一定程度的重叠之处，所以，当我想知道他们想做什么的时候，我往往会把自己，放到他们的位置上去考虑。</p><p>首先，我们来看香港，香港是目前关注焦点对高，最热的地方。</p><p>所以，可以第一个在香港这个词上画上一个圈，然后打上一个大大的红叉。既然这里最热，那对方的目标一定不会是这里。</p><p>因为如果是我，在发起攻击之前先把一个地方炒热，肯定这个地方对我来说只有两个目的：第一，吸引对手注意力；第二，吸引对手的火力。</p><p>在《香港，窗口和蜜罐的宿命》里我已经说过，香港本身就是作为一个我们设置给外部敌意世界的一个“蜜罐”，也就是黑客攻防中常说的一个术语“Honey Pot”。</p><p>我们通过布置香港这么一个作为诱饵的城市，本来就是为了诱使欧美那些对我们怀有极大敌意的外部势力来对它实施攻击，在这个攻击过程中，我们来观察和对他们的攻击行为进行捕获和分析，了解欧美敌对势力所使用的工具与方法，他们是怎么煽动，又是怎么控制舆论的，他们是从什么渠道渗透，又是透过什么方式进行沟通的，他们下一步的攻击手法和时机会是什么……</p><p>但既然欧美也知道香港本来就是一个蜜罐，对香港的任何小动作其实都无法真正影响香港背后广大的内地，那么为什么要假戏真做，那么拼命地往这个蜜罐里投钱投人，搞得跟真的一样？</p><p>我的答案是：香港的角色和定位，其实不止是我之前说的窗口和蜜罐。</p><p>从上世纪50年代开始，香港到现在还有的一个定位就是：内地跟外部西方世界的连通器和缓冲区。</p><p>如果说深圳乃至广东是香港跟内地的缓冲区，那么，香港，就是中国跟西方世界的一个缓冲区。</p><p>包括离岸人民币交易市场等角色，实际上只是这个缓冲区的一个外在表现。</p><p>我们需要跟外部世界进行沟通，但我们又不想直接拿自己的腹地跟他们对接，所以我们必然需要一个缓冲区的存在。</p><p>而对于外部世界来说，除了不怀好意的敌人，也有那些好奇者，甚至是我们的支持者，从他们的角度来说，在直面整个中华文明之前，他们需要一个过渡的跳板。</p><p>用人话来说，那就是对于全世界想涌入中国的钱来说，香港，是他们真正进入大陆之前唯一一个进可攻退可守的地方。</p><p>制造香港动乱，最直接的后果是什么？不要看街上那些打打杀杀，那些都是些用来牺牲的无足轻重的卒子，最直接的后果就是，很多像我这样的人，一定会在开头像我那样，下意识地去做空香港的股票市场和衍生品市场。</p><p>香港动荡的最后结果有两个，最明显可见的第一个是迫使资金大幅流出香港；而还有一个肉眼并不易见的是：阻吓资金涌来香港。</p><p>针对这两个结果我们接下来问的问题就是：第一，资金要流出香港，那流去哪里？第二 ，哪里的资金，可能会在近期大量流入香港，所以才导致香港被下黑手？</p><p>世界上主要的金融中心我大致画了一下：</p><p>纽约、伦敦、法兰克福、香港、上海、东京。</p><p>那些无法提供一个稳定金融环境的地方都被打了叉，首先肉眼可见的是香港，因为你们已经非常直接地感受到了。</p><p>然后是伦敦和法兰克福，Boris的上台并不是偶然，不管是我三年前的文章《关于英国退欧，万一你们都错了呢？》，还是今年4月份的文章《关于英国脱欧：脱，必须脱，而且是硬脱！》里面都已经写过，让英国脱离欧洲大陆，是整个英国统治阶级已经达成的共识，谁能完成，谁上台，谁不能完成，谁就TM滚下去。</p><p>必要的时候，英国会以无协议的方案直接脱离欧盟。因为英国早就想好了后路，根本不在乎欧洲的反应。</p><p>（4月份答应你们写的英国的关于脱欧之后的真实想法还没来得及写，只能简单说英国的目的非常简单，就是要重新成为世界的一极，统合二战之前的殖民地，包括新西兰，澳洲，加拿大，印度等前英联邦国家。至于英国的统治阶级能不能完成它给自己设想的这一个目标，那是另外一回事。）</p><p>英国离开欧洲之后，不管对于英国自身还是对于欧盟的撕裂，都会带来非常明显的影响，同样，无协议脱欧带来的各种问题，包括爱尔兰边境问题，包括跟欧盟的各种重新谈判，都会导致欧洲金融市场甚至是政治制度的动荡。</p><p>所以我们又可以在图上画上了两个叉。</p><p>资本很难选择去这两个地方，因为整个欧洲的动荡还远没有结束。</p><p>至于东京，日本前一阵才搞了什么大新闻？</p><p>居然主动挑起了跟韩国的贸易战，限制韩国进口相关的半导体原材料。</p><p>韩国人会采用什么样的手段报复，其实我还很好奇。</p><p>当然，更重要的是日本是一个已经接近垂暮，死亡的社会，没有任何生机也看不到任何希望。</p><p>资本最感兴趣的是什么？是回报。是找到那些能够画大饼的地方，而日本，则是根本没有任何故事可讲，从互联网时代开始已经被甩出了世界的舞台。</p><p>所以，我们又画了一个叉。</p><p>那图上就只剩两个地方了。</p><p>而那些在香港街头的暴徒，扛的是什么旗？星条旗。</p><p>给哪个鬼子当汉奸，自然扛的就是谁的旗。</p><p>美国的统治阶级策划的这场闹剧，把那些炮灰推上前台，为了什么？</p><p>要回答这个问题，首先想想美国这个国家的国家利益是什么？</p><p>按照我的定义，美国这个国家，根本不是一个正常的国家。美国背后的统治阶级的利益以及他们的工具：美元，其重要性远远高于美国这个国家的国家利益。</p><p>甚至可以说，美国这个国家，存在的意义就是为了维护其背后的统治阶级和他们统治世界的工具：美元。</p><p>在一系列当下发生的各种事件背后，很可能隐藏的一个深层逻辑就是：美国经济和货币政策可能会在未来一段时间发生巨变。</p><p>我在之前的文章《扭转乾坤：2019中美货币政策及金融市场推演》里说，美联储的“内裤”要被看光了，这个内裤就是：印钱。</p><p>从前几年的加息周期，到今年的数次维持利率不变，接下来怎么走？当然只有一条路了。</p><p>但对于中美这种体量的大国来说，加息和降息周期的转换，都是牵一发动全身，弄不好分分钟很多人破产跳楼的事，所以在推进这个风格的切换，都是以时间换空间。</p><p>我之前写过《不觉得7月份美联储会降息，顺便谈谈俄国的核潜艇》，说美联储不会在7月份降息，当然，今天是7月31号，说它在整个7月里没有降息也是对的。</p><p>但过了今晚，明天8月1号的凌晨，会不会宣布降息呢？</p><p>站在我的角度，如果美联储要降息，明天凌晨就是最好的时机，因为7月中鲍威尔的讲话已经提前使得金融市场把降息0.25的预期兑现了，也就是说，现在宣布降息至少在短期内不会引起过大的动荡。</p><p>同时，香港和欧洲的动荡，将堵截住资本流向欧洲和亚太。</p><p>如果要降息，没有比现在更好的时机。</p><p>但我们再问深一个问题，降息是为了什么？</p><p>加息并不会导致金融市场下跌，降息也并不总是导致金融市场上涨，具体的原理在《加息，直接宣告美国离死期不远了》里面提过：</p><p>中国当年为什么越来越紧的货币政策反而会加速了人民币资产的暴涨？因为央行在收回流动性的同时，制造了两个东西：一个，是本币升值的强烈预期；第二个，是与其它国家越来越高的息差，过高的息差和本币升值这两个预期吸引了全球的carry trade，大量来自日本和美国的“热钱”以数万亿的规模开始涌入中国。</p><p>这两个东西不单止抵消了银行的货币政策效果，还加速了人民币资产的暴涨。</p><p>美联储加息，背后实际上的目的同样是这两个：第一，制造出美元升值的强烈预期，吸引全球的流动性；第二，加速拉开与其它国家的息差，吸引资金涌入美国。</p><p>如今美联储要降息，首当其冲就会面临这个过程的反噬。</p><p>因为像我这样的外部投机者的第一反应就是：降息不是泡沫盛宴开始狂欢的信号，而是美国经济陷入衰退的最终确认。</p><p>你美国经济没有问题的话，你降个屁息。</p><p>而要是真是经济出了大问题导致才需要美联储必须开始降息，那降的那点毛毛雨，能弥补金融市场的下跌带来的损失吗？</p><p>降息周期的开启，根本不是一个两个月的事情，一旦踏上这条路，那就是主动向全世界的投资者宣布美国经济不行了，要靠继续印钱来续命了。</p><p>那是个正常人，都应该知道要跑了。</p><p>别忘了，你的股票市场是在一个极高的位置，降息毫无疑问能提供到一部分流动性，但那些流动性远远比不上全球投资者的撤离速度，很大的可能就是美国印出来的钱大部分被用于接盘像我这样的人抛出的金融资产。</p><p>标准普尔500指数中的公司在2018年花费了8060亿美元进行股票回购，从而推动了美国股市的一再上涨，行啊，这么厉害，那就再拿8000亿出来买呗。</p><p>不投入研发，不改善中低层员工福利，直接用钱把公司股价买起来，这完全是人类金融史上的壮举。</p><p>哪怕再有钱的公司，回购到最后的结果是什么？就是变成一个高度控盘的庄股，股价是高，但完全丧失了流动性，筹码都押在自己手里，万一遇到需要现金流周转的时候，就只能抛自己的股票，而由于流通筹码少，随便一抛就有可能将股价打压得非常厉害。</p><p>我也不是谦虚，在20多年前，好几家股价炒到100多的中国股票已经提前帮今天的美股体验到了这种结果。</p><p>从这个角度来讲，如果明天凌晨降息，那么这既是美联储短期降息的最好时机，却又是真正开启美国经济和金融市场崩盘之路的最坏一刻。</p><p>所以，我觉得美联储未必会像95%以上觉得明天凌晨会降息0.25的人一样。</p><p>如果硬要降息又要打压市场预期的话，我经常开玩笑说说不定会降息0.15，看，既降了，又可以打压市场预期。</p><p>但不管怎么说，在当下这个时间节点，金融市场的这个位置，美联储降息实际上就是做空美国自己。</p><p>在对手没有任何经济危机的迹象之前，美联储自己做空自己就好似一种自杀行为。</p><p>就算堵住了香港和欧洲，图中还有一个大圈，一点屁事都没有。</p><p>而且，还出台了最新的金融开放措施11条来吸引全球资本。</p><p>任何打击香港经济和作为大陆对外连通器的行为，都只会导致大陆加速以一个更开放的姿态，去取代自己当初设定的这个连通器。</p><p>很多自称是左派的人，良心是有的，但智商实在是堪忧，根本上不得台面，连参与到这个游戏的资格都没有。</p><p>今天的中国已经不是几十年前的中国。几十年前放外资进来，确实会有被彻底控制的风险，今天，说句不好听的，进来多少，就能消化多少，就怕没有钱进来。</p><p>中美围绕全球资本的争夺，才刚刚开始。</p><p>时刻谨记这个最基本的判断，当下已经发生和未来很多会发生的事情，你就可以从中找出一条将所有这些事情联系到一起的线索。</p><p>纲举，目张。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>香港，窗口和蜜罐的宿命</title>
    <link href="undefined2019/12/20/%E9%A6%99%E6%B8%AF%EF%BC%8C%E7%AA%97%E5%8F%A3%E5%92%8C%E8%9C%9C%E7%BD%90%E7%9A%84%E5%AE%BF%E5%91%BD/"/>
    <url>2019/12/20/%E9%A6%99%E6%B8%AF%EF%BC%8C%E7%AA%97%E5%8F%A3%E5%92%8C%E8%9C%9C%E7%BD%90%E7%9A%84%E5%AE%BF%E5%91%BD/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>很多朋友在后台点名要谈香港，姑且就说说我自己的看法吧。</p><p>要解开香港的死结，有三个问题是需要回答的：</p><p>第一个，是香港这个城市的定位，即它对中国大陆来说最终会扮演一个什么样的角色；</p><p>第二个，是我国执政党的治国理政思路，尤其是286本人对于香港的看法；</p><p>第三个，是在大的历史趋势中，我们究竟需要香港这个城市来达成我们对外和对内的一个什么目的；</p><p>在谈这些问题之前，有一个可以明确的地方是，我们既然是可以谈香港问题，甚至大部分人在主流媒体上看到香港暴徒的各种行为，肯定是得到了许可。（也就是很多人担心的失控，是多余的）</p><p>没有在宣传系统呆过的人对这些肯定无感，但任何在宣传系统呆过的人应该都知道，涉及到港澳台和国外的新闻，都属于高度敏感的话题，大到新闻报道的方向，小到相关特定名词的引用，都会被筛选过。</p><p>也就是说，能被你看到，肯定是国家想让你看到。（那你就该想想，国家让你看到这些，是为什么？）</p><p>大约是9年还是10年前的7月份，那时我还在香港对岸，2009，2010年左右，正是公知推墙党们最猖獗的那段时间，7月1号，香港那边又开始冲击西环，上街，纵火，烧旗，比今天的泼黑水有过之而无不及，但哪怕是一水之隔，大陆这边根本不会有任何大规模的消息，也就是说，得益于方滨兴校长的努力，其实只要这些信息，想隔绝是完全可以隔绝的。</p><p>然而这次没有，这次，放开让大家看这群暴徒。</p><p>所以，为什么？</p><p>这就要从上面的第一个问题，香港自身的定位开始。</p><p>一直以来，香港的定位就非常明确，这个地方就是一个试验区。</p><p>试验什么？试验哪一种社会制度能够让中国人活得更好。</p><p>但既然是实验，那就会有两种结果，一种好，一种坏，在结果出来之前，没有人知道是好还是坏。</p><p>我们站在今天，去比较中国大陆和香港这些年的发展，自然能得出中国大陆制度的优越性，但放你去四十年前，你有能力看到当下的这些局面吗？别说四十年前，十年前的天涯之类的论坛，很多热贴还在讨论中国经济能否在2030年超越日本，说能的人几乎都被要嘲笑一番过于激进，然而十年后，若按购买力平价指数计算，我们的经济规模其实已经超越了太平洋对岸那个敌国。</p><p>不管今天在中国大陆的那些有不满的人是如何不满，至少你们是站在全世界经济总体实力第二强的国家的国土上吐槽，而不是像床破口中那些shit hole国家的人一样在饥寒交迫中连抱怨的力气都没有。</p><p>我个人觉得，会有香港这个“试验”，是我国执政者的典型政治智慧和执政手法的一个延续。</p><p>按照我自己的理解，186给这个国家以及往后的执政团队留下的最深刻的痕迹就是四个字：实事求是。</p><p>不管是何种社会制度，它最终是要拿来被人用的，一切问题的核心，在于人。</p><p>也就是说，只要能让人民过上更好的生活，能让这个国家的国力更加强盛，其它的东西，都只是手段，而不是目的，能为我所用的，就是好的，不能达到我们目标的，吹得再天花乱坠，都是废话。</p><p>经济领域的分配制度，不管是“资”，还是“社”，它们都最终要归于186在创立这个国家时立下的最终的目的：“为人民服务。”</p><p>我们跟苏联走上了两个完全不同的结局，正是因为我们的执政团队有一个最终的目的，也可以说最初的初心，而不是僵化地陷于二元意识形态之争。</p><p>你们有没有想过，当年的286在制定一国两制这个试验的时候，是不是必须要考虑一个问题，那就是：万一，我说的是万一，站在当时来看，50年后，如果香港各个方面都优越于中国大陆，那么到时候会怎么办？</p><p>很幸运的是我们现在永远不会担心这个问题了。</p><p>但这个我们永远不用再担心的问题正是香港这个地方存在的意义。</p><p>在我们不够好的时候它可以给我们展示一个运作良好的社会是怎么样运作的，在我们比它好的时候，它能给我们提供一个社会样本的崩溃和衰落，是如何进行的。</p><p>当年的深圳，说难听点的话，只是围绕这个试验而设置的一个缓冲区。</p><p>香港一个点，深圳一个缓冲区，然后是广东一个更大的缓冲区，再后面才是广大的内陆腹地。</p><p>不管是香港还是深圳出了问题，都可以在小范围内隔离开来，不至于对广大的内陆腹地造成更大范围的影响，我觉得这是一个负责任的执政者应该有的态度。</p><p>在看待香港出现的所有问题的时候，要时刻记住：这是一个用于试验的地方。</p><p>基于这个定位，你们的很多困惑是可以迎刃而解的。</p><p>要解决香港现在的很多的问题，其实当年直接一国一制就好了，为什么不呢？因为：</p><p>一个二线城市易得，而能拿一整座城市七百万人来做试验的机会难找。</p><p>今天你们担心什么香港要乱，解放军再不动作就如何如何，其实是多余的，别忘了，香港跟深圳只隔了一条浅浅的河，别说是香港，哪怕是美国，如果它跟中国之间只隔了一条河，那它也得十条航母砍掉九条把钱拿来造坦克。</p><p>如果把中国这个国家比作一个完整的人体，那么香港就好比是一个在逐步病变的部位，但是幸运的是，虽然这个部位属于人体，但它又不是严格意义上的连在一起，我们完全可以在一个安全的距离来观察这块病变的肌体。</p><p>从中医的角度来看，身体时不时感个冒，发个烧，其实不是什么坏事，因为这是身体在提醒你，可能最近过度操劳了，休息不够了，抵抗力弱了，是一个让我们可以反思自身，给自身一个调养时间的机会。</p><p>很多人往往平时透支得很厉害，但身体也一直没事，但一有事，那往往就是大病，这实际上就是在过度透支自己的身体的时候，大脑选择了主动屏蔽身体发出的需要休养的信号，强行透支，导致平时看起来没什么问题，里面的病灶已经在疯狂积累，一到临界点，撑不住就是大病一场。</p><p>治理国家，其实是一样的道理。</p><p>中国数千年历史，多少盛世，其实在一片歌舞升平下已经暗暗埋下了各种病变，如今我们有一个可以隔离开来的病变部位，实际上可以不断地刺激我们肌体里产生源源不断的免疫细胞，不好吗？</p><p>如果从本文开头的第三个问题来看，香港在对内和对外，实际上有两个作用。</p><p>对内，它在现在和未来，都是一个窗口，用于展示所谓的实行资本主义制度和西方三权分立及海洋法系法律制度制度的地方，会出现多么可怕的贫富分化和社会动荡，而这在外国势力的干涉下，又会演变成多么混乱的局面。</p><p>这可以时刻抽打着那些希望在中国实行资本主义和西方政治制度的坏人，同时让普通的中国民众去认识到我们自身的制度的优越性。</p><p>三个自信是怎么出来，不是说出来的，而是做出来的，比出来的。</p><p>此外，官方渠道大张旗鼓地报到香港那些暴徒的恶劣行径，实际上是为另外一个方向的引导做铺垫：台湾。</p><p>宣传机器全力开动的理由只有一个：争取民心，占领道德制高点。</p><p>我一再提醒，台湾问题不会一拖再拖。</p><p>在解决台湾问题之前，我们有必要提前让大多数国民凝结到一起，把那些分裂分子以及他们背后的英美势力丑恶的一面展示给大多数国民。</p><p>大多数人看到的是香港，而我看到的满满都是两个字：台湾。</p><p>一国两制的试验实际上已经结束了，未来的二十年不可能出现任何不一样的结果，所以，香港的动乱，实际上会为台湾的一国一制铺上正轨。</p><p>香港的这些动乱分子闹得越凶，实际上越在舆论和宣传上为我们提供了更多的弹药，那些头脑发热的年轻人根本没有任何政治头脑，他们只是一群供人任意操纵的棋子，等待他们的，只有被人卖了还得替人数钱的下场。</p><p>而对外，香港则是一个我们设置给外部敌意世界的一个“蜜罐”，也就是黑客攻防中常说的一个术语“Honey Pot”。</p><p>对于计算机世界来说，蜜罐的定义是：“蜜罐是一个安全资源，它的价值在于被探测、攻击和损害。”</p><p>蜜罐技术本质上是一种对攻击方进行欺骗的技术，通过布置一些作为诱饵的主机、网络服务或者信息，诱使攻击方对它们实施攻击，从而可以对攻击行为进行捕获和分析，了解攻击方所使用的工具与方法，推测攻击意图和动机，能够让防御方清晰地了解他们所面对的安全威胁，并通过技术和管理手段来增强实际系统的安全防护能力。</p><p>蜜罐故意设置成容易让人攻击的目标，引诱黑客前来攻击。</p><p>一旦攻击者入侵后，我们就可以知道他是如何得逞的，透过蜜罐还可以通过窃听黑客之间的联系，收集黑客所用的种种工具，并且掌握他们的连接节点。</p><p>一台合格的蜜罐拥有：发现攻击、产生警告、强大的记录能力、欺骗、协助调查等功能。</p><p>蜜罐机看似漏洞百出却尽在掌握之中，一个合格的蜜罐收集的入侵数据是十分有价值的。</p><p>以上的计算机术语，如果我们把它通过词语的置换替换成政治性话语，那就是通过布置香港这么一个作为诱饵的城市，诱使欧美对我们怀有极大敌意的外部势力来对它实施攻击，在这个攻击过程中，我们来观察和对他们的攻击行为进行捕获和分析，了解欧美敌对势力所使用的工具与方法，他们是怎么煽动，又是怎么控制舆论的，他们是从什么渠道渗透，又是透过什么方式进行沟通的，他们下一步的攻击手法和时机会是什么……</p><p>一个香港，实际上能够让我们清晰地了解我们未来可能面对的安全威胁，了解我们的敌人都有哪些手段，是怎么培养代理人，是怎么样组织那些动乱分子的，我们可以如何通过技术和管理手段来增强实际我们自身的安全防护能力，以及如何有效反击回去。</p><p>我还是那句话，一个二线城市易得，而一座能够拿来当蜜罐的城市难找。</p><p>你们真觉得没法收拾那几十个小鱼小虾？香港自50年代起就作为一个东亚情报角力中心，在回归之前我们就已经耕耘了几十年，即使在英国人统治时期我们的情报工作也从未落下风，更何况回归之后。</p><p>不收拾他们，自然有没到时候的理由。</p><p>如果我们真要连根拔除，其实前几天就有一个最好的机会。</p><p>7月20日，香港警方在荃湾一座工厂大厦单位内发现包括至少1公斤TATP烈性炸药及10枚燃烧弹在内的爆炸品。</p><p>这条新闻不热，甚至已经被其它新闻迅速掩盖过去了，但在我看来，这却是一条非常非常重要的线索。</p><p>1公斤烈性炸药，是什么概念？</p><p>一颗67式的装药大概是38克TNT，杀伤范围是10米。TATPT的威力大概是TNT的80%，也就是说50克的TATP大概就相当于一颗67式。</p><p>一公斤，差不多是20颗进攻手榴弹的威力。</p><p>一旦用于人口密集的区域，杀伤力绝对不可小看。</p><p>但立马抓捕是不是最好的选择？在我看来未必是。</p><p>如果是我，其实很可能不会选择在其没有制造完成的时候进行抓捕。</p><p>在珍珠港事件发生之前，其实美国军方早已经破解了日本人的秘密，罗斯福早就知道珍珠港会遇袭，那为什么一定要让珍珠港遇袭？那是因为珍珠港那些人命，能换来他想要的结果。</p><p>政治很多时候就是那么冷冰冰。</p><p>比起TATP更重要的，其实是那些TATP，会被用到哪里。</p><p>查获的地方在荃湾，而如果我是那些恐怖分子，必然会选择两种地方下手，一种是有重要政治性意义的目标，西环，另外一种是可以大规模杀伤特定人群，例如有大量大陆游客的地方。</p><p>能查获TATP，说明我们能够掌握那些恐怖分子内部（懂我意思吧）的情况，既然我们能够掌握TATP的相关情报，那么我们就应该等他们在准备袭击之前再将其拦截，坐实他恐怖分子的罪名，而不是什么非法持有爆炸物。</p><p>而没有像我说的这样，说明现在还没有到收网的时候。</p><p>真要一网打尽，完全可以等爆了，军队立马接管。</p><p>所以在此时选择大事化小，显然我们还有时间，给那些跳梁小丑继续出丑，然后再收紧绞索。</p><p>跳梁小丑们，根本不知道，现在能够让他们跳，是因为前面已经给他们铺好了一条死路。</p><p>而香港，这座我曾经工作和生活过一段不短时间的城市，虽然我对它还是有很多复杂的感情，也希望它能好，但它要迎来新生，恐怕要等到新一批能够正确认识和摆正香港跟大陆关系的年轻人走到前台，实现跟大陆真正的融合，才是它摆脱作为一个失败的试验品的一天了。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>备份访问</title>
    <link href="undefined2019/12/18/%E5%A4%87%E4%BB%BD%E8%AE%BF%E9%97%AE/"/>
    <url>2019/12/18/%E5%A4%87%E4%BB%BD%E8%AE%BF%E9%97%AE/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>原网站被DDOS攻击，暂时先转移到备份网站，原有的文章会逐步备份过来，请大家少安毋躁。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>镜鉴4：人渣们是怎么样把爱美国，做成一门垄断生意的</title>
    <link href="undefined2019/12/06/%E9%95%9C%E9%89%B44%EF%BC%9A%E4%BA%BA%E6%B8%A3%E4%BB%AC%E6%98%AF%E6%80%8E%E4%B9%88%E6%A0%B7%E6%8A%8A%E7%88%B1%E7%BE%8E%E5%9B%BD%EF%BC%8C%E5%81%9A%E6%88%90%E4%B8%80%E9%97%A8%E5%9E%84%E6%96%AD%E7%94%9F%E6%84%8F%E7%9A%84/"/>
    <url>2019/12/06/%E9%95%9C%E9%89%B44%EF%BC%9A%E4%BA%BA%E6%B8%A3%E4%BB%AC%E6%98%AF%E6%80%8E%E4%B9%88%E6%A0%B7%E6%8A%8A%E7%88%B1%E7%BE%8E%E5%9B%BD%EF%BC%8C%E5%81%9A%E6%88%90%E4%B8%80%E9%97%A8%E5%9E%84%E6%96%AD%E7%94%9F%E6%84%8F%E7%9A%84/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>夕阳下的黄埔江边，是个聊天的好地方。</p><p>M：我是来催更的，带了你较为喜欢的Wychwood，来一瓶？</p><p>N：哈哈，看在酒的份上，我难道还能说不吗。</p><p>M：民主党那边的事情，就不多说了，之前听说渗透进去美国搞事情，都是下两手准备，共和党那边，准备怎么搞？</p><p>N：按我的想法，要煽动现在的这批美国人，促成美国内部的大分裂，光是靠民主党是不行的，一定要在民主党的对立面，同样培养一批我们的人。</p><p>M：有什么想法吗？</p><p>N：有一些有意思的想法。说来挺巧的，正好在美国旧都费城的栖霞区费城审计大学旁边发现了一个外貌极其猥琐，又矮又搓的矮冬瓜，很适合培植成我们想要的人。</p><p>M：听起来有点意思啊，赶紧说说。</p><p>N：这人之前是在一些不入流的券商干开户的，已经失业两年了，现在在家吃软饭，这家伙既猥琐又没有节操，你知道我是怎么发现他的吗，小姜十几年前写过一篇关于中东美俄的文章被这人渣拿去抄了一遍，抄得非常鸡贼，一般人是搬内容，他是搬框架，再换上自己的话，结果在Reddit上反响居然出乎意料的好，要不是我偶然去翻了小姜十几年前的文章，差点没意识到这家伙是抄的。</p><p>后来我跟这猥琐的矮冬瓜聊了一下，据他自己说吃软饭那几年，也没有一直在吃软饭，自己每天在狗窝里潜水看各路牛人的分析，最后终于练成抄书大法，一般美国人绝对看不出来，非常适合包装起来去坑普通老美。</p><p>M：哈哈，有节操的人是干不来这事的，我们需要的就是这种没有节操也没有底线，内心还比较变态的人。</p><p>N：我们怎么样才能去抢夺共和党的话语权，肯定不能跟广大的红脖子讲民主党那一套假大空啊，要从床破那边把人抢过来，只能走一条路，我们特么比床破自己还床破。</p><p>M：开玩笑吧，怎么比床破还床破啊？</p><p>N：很简单。先去占领两个制高点。</p><p>第一，我们让那个猥琐的人渣先去写一篇吹捧美国国父华盛顿的文章，有了国父背书当后盾，我们躲在后面就先有了合法性。很多还很爱美国的普通老百姓，一看是吹捧国父的，一下就有了好感对吧，这一有好感，自然就放松了警惕。</p><p>表面上，我们吹的是国父华盛顿，但在文章里，我们明里暗里地给暗示给Reddit上的那些弱智的老美，说国父这么牛这么屌，其实是因为国父来自于一个费城文脉，那些沙雕看完自然的想法就是，啊，原来国父这么屌是因为这个费城文脉啊，那费城文脉的当代传承者是谁啊？</p><p>M：难道不成是现在这个又矮又猥琐的矮冬瓜？</p><p>N：哈哈，当然啊，不然我砸钱去包装这个猥琐的矮冬瓜难道是做慈善不成？</p><p>M：那第二个要占领的呢？</p><p>N：那自然是美国传统文化的高地啊。我们要想颠覆和分裂美国，最重要的就是垄断对于美国文化的解释权。</p><p>一切成功的商业，都来自于垄断。</p><p>只要我们垄断了对美国传统文化的解释权，那什么是美国，什么是美国人，怎么样才算爱美国，怎么样才算真正的美国传统，这个标准就归到我们定了！</p><p>只要把标准垄断在我们自己手里，到时候怎么样才是MAGA，他特朗普说了都不算，得我们说了才算。</p><p>我有一个很贱的想法让那个人渣去做。</p><p>M：你一直有很多很贱的想法……</p><p>N：哈哈，你看，我们怎么占领美国传统文化，我们打着复兴美国传统的旗号，把一切从独立宣言到各种历史文档，再到中西部那些美国传统，全都重新拿来加上我们的名字作为前缀，让那个人渣全部重新解释一遍。</p><p>你看，新英格兰历法，我们可以把它改作费城天文，独立宣言，我们给它改成费城文脉解独立宣言，那个人渣要是时间足够多，我让他甚至把每个英文单词的意思都给重新解释一遍，这样所有美国人用的时候就只能按照我们的解释来。</p><p>M：那他一个人干得来那么多事吗，你找的那猥琐的矮冬瓜。</p><p>N：这你就不懂了吧。忽悠人，是有乘数效应的，我先拿这个矮冬瓜来包装一番，他成了Reddit上的大V之后，自然能够吸引一大批狂热没脑的老美吧，我们的目的就是要从这群头脑简单的老美身上，榨取廉价劳动力。</p><p>在民主党那边，我们跟索老已经一起把那些红脖子从宣传到舆论压得足够狠，现在我们只要把共和党这边的大旗树起来，那些无脑的老美必然怀着极大热情来参与到这边。</p><p>我们打着复兴美国传统文化的借口为他们造了这么一个虚幻的落脚处之后，我猜他们肯定会免费四处帮我们拉人，转发，运营群，去发掘各种各样的美国传统文化，然后，等他们用努力和汗水把一切都搭建好之后，我们再让矮冬瓜那人渣去踢走那些傻逼，把那些群和流量给我们拿过来。</p><p>接着，我们禁止那些傻逼红脖子在群里交流其它思想，只能转发我们炮制出来的东西。</p><p>纳粹的洗脑方法懂吧，就是让一群人年复一年，日复一日地互相接受相同的谎言，让他们互相加强谎言的效果。</p><p>相互交流是促进思想迸发的最基本要求，所以，我们要彻底扼杀掉那些美国人的思考能力，就得把他们的思想禁锢在我们的世界里，每天在群里给他们洗脑一千遍我们炮制出来的各种歪理，任何转发外部思想和链接的人都得踢出去。</p><p>按照一神教的洗脑方法培养出来的蠢货，是有不少战斗力的，因为无脑而无畏。</p><p>不止如此，我们还要让那些人给自己的孩子去灌输我们炮制出来的极端思想，去毁了他们下一代。</p><p>等我们像养蛊那样养这么一批打手之后，就可以放出去大咬四方了。</p><p>M：咬谁啊？</p><p>N：这还用问？谁特么真正爱美国，就咬谁。</p><p>你知道吧，把爱美国当作一门生意来运营之后，谁才是我们的对手？实话告诉你，不是什么外部敌对国家之类的，从生意的角度来讲，市场份额一定的情况下，谁特么爱美国，谁就是我们的竞争对手，因为垄断垄断，垄断就意味爱美国这门生意，只能我们一家来做。</p><p>所以，我们要养一群打手和爪牙，把那些真正为美国好的人，全都咬一遍。</p><p>你见过我有让那个人渣骂过敌对国家吗？我有让他们骂过民主党吗？一次都没有吧，我让他把时间给我好好集中在打击其它真正爱美国的人身上，用各种下三滥的手法去抹黑和污蔑。</p><p>从生意的角度讲，那些真正的爱国者就是我们最大的竞争对手，只要把他们消灭了，以后谁爱美国，谁是美奸，还不是我们说了算？</p><p>M：这方法真够贱的。这群狗，养得也真够值。有你的一套嘛，牛逼。</p><p>N：哈哈，我把这一套叫自动化养狗咬人。我给那人渣开了很多小号，那矮冬瓜心眼比针还小，带出去咬人特别合适。</p><p>我之前说过的，公开的渠道是立旗杆树牌坊用的，让那人渣出几本《世界是美的3.0》，《汉密尔顿之道》之类的，让所有第一次看到的人都觉得我们特美国，特红脖子，把他们骗来之后，就慢慢给他们夹带私货。</p><p>然后用小号去污蔑那些真正爱美国的人，把那些竞争对手都灭了，我们就开始割韭菜。</p><p>之前用民主党已经圈住了一大批傻白甜，现在，我要用这个矮冬瓜，去把那批红脖子给我圈过来。</p><p>这样，无论一个老美，他是支持民主党，还是支持我包装出来的这个矮冬瓜，最后都得给我割韭菜。</p><p>我还准备让那个猥琐的矮冬瓜，去割割那些像什么因特尔啊，微软啊之类的大企业老总的韭菜，就跟他当年坑美那伦投资的杨总那样，怎么样，这主意不错吧。</p><p>M：哈哈哈，佩服佩服。不过这家伙能这么听话吗？以后万一不受控制了怎么办啊？</p><p>N：这你就想多了吧。我能选他，还不是因为这个loser有把柄在我手上。我们哪一次选这些专门用于分裂美国的人渣不是选屁股特别脏，性格又特别贪财好色的。</p><p>这人渣吃软饭不说，还搞自己的女助理，肚子都搞大了，他们苟且的视频我可都录了好几份。</p><p>以前这家伙没钱的时候约人在7天酒店苟且的视频，我也都还留着呢。</p><p>M：要这么说来，这女助理也挺倒霉的。</p><p>N：管她呢，可怜人必有可恨之处。对那个猥琐的人渣来说，今天上了这个女助理，后天就不能上第二个女助理啊，这种铁心当爪牙的蠢女人，活该就这个下场，连个公开名份都拿不到。</p><p>M：所以啊，很期待这种人，来执行我们分裂美国的计划，我觉得我这瓶啤酒，值了。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>镜鉴3：欧洲人，是什么时候真正被灭绝了自己的文化？</title>
    <link href="undefined2019/12/06/%E9%95%9C%E9%89%B43%EF%BC%9A%E6%AC%A7%E6%B4%B2%E4%BA%BA%EF%BC%8C%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%97%B6%E5%80%99%E7%9C%9F%E6%AD%A3%E8%A2%AB%E7%81%AD%E7%BB%9D%E4%BA%86%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E6%96%87%E5%8C%96%EF%BC%9F/"/>
    <url>2019/12/06/%E9%95%9C%E9%89%B43%EF%BC%9A%E6%AC%A7%E6%B4%B2%E4%BA%BA%EF%BC%8C%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%97%B6%E5%80%99%E7%9C%9F%E6%AD%A3%E8%A2%AB%E7%81%AD%E7%BB%9D%E4%BA%86%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E6%96%87%E5%8C%96%EF%BC%9F/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>看到镜鉴，估计很多人都能猜到我又要针对谁了。</p><p>这篇文章可能不会太长，但非常重要，只有理解了这篇文章，你才能理解，我为什么始终盯着那个邪教不放，你才能理解，在复兴中华文化的路上，我们真正的敌人会以一个什么样的面貌出现。</p><p>今人提起欧洲的文化内核，言必称来自于古希腊、古罗马，传承于古希腊、古罗马，从来就没人质疑过，这其中，有没有什么不合理的地方。</p><p>但是如果换到亚洲的角度，即使是在中原王朝如此强大的文化影响之下，朝鲜人依然有着朝鲜文化，日本人依旧有着日本人自己的传统，越南人也同样有着越南人自己的文化。</p><p>这些亚洲的边陲之地，就如同几百上千年前的西欧一样。</p><p>如果我们考察亚洲的边陲文明在经济实力有了适度的发展之后的表现，则西欧的文明会变得更不合常理。</p><p>不管是日本还是越南还是朝鲜，在羽翼稍微有那么丰满之后，首先做的就是摆脱宗主国曾经的影响，不管是文字还是历史都逐步与当年的宗主国进行切割，而不是把一个已经消失的宗主国的文化请来给自己当爹。</p><p>但再看回欧洲，最怪异的且不合常理的地方在于，当欧洲主要的国家在15世纪羽翼渐丰之后，出现的不是什么法兰西文化，也不是什么尼德兰文化，也不是什么普鲁士的文化，而是一个已经消失了近一千年的古希腊文化、古罗马文化。</p><p>你今天再去看欧洲各国，虽然他们都宣称有着各自的文化，但真正恐怖的地方在于，这些国家的文化，都是没有自己独特的内核的！</p><p>扒开那些所谓的XXX国的文化，其文明内核无一不指向于所谓的古希腊古罗马文明。</p><p>而那些所谓的古希腊古罗马文化，全部发端于一场号称“文艺复兴”的运动。</p><p>关键是，这哪里是复兴啊？</p><p>我今天去找一个跟你相距成百上千公里，又特么已经消失了将近一千多年的文明，按着你的头跟你说，这就是你文化的源头，这就是你文明的核心，你认不认？</p><p>所谓的文艺复兴，根本就不存在什么复兴，而是一场赤裸裸的文化偷换。</p><p>欧洲人自己的文明是怎么灭绝的？恰恰就是在一场号称复兴的运动中，被另外一伙人，用一个捏造出来的文明源头，彻底替换掉了自己的根！</p><p>你以为那伙人对第三世界的奴役很狠毒了？其实，欧洲人才是他们奴役的第一批对象！</p><p>要灭绝一个民族的文明，他们的手法有两个：第一、赶尽杀绝，这是他们后来在美洲做的；还有一种更难以察觉的是，完全彻底地用自己捏造出来的一套东西，打着那个民族的旗号，偷换掉那些民族文化。</p><p>就像文艺复兴，借的是古希腊与古罗马的尸体，将病毒放置在壳中，几百年前那些欧洲人看着外面的古希腊古罗马的壳，一旦生出一种亲近的感觉使得自己的警惕放松，那么壳里面的病毒会立马扑上去，填充满他们的整个脑袋。</p><p>一旦同化完成，不管你是法兰西人，还是普鲁士人，通通都只认得那个古希腊古罗马的爹。</p><p>尤其值得警惕的是，欧洲人自己的文明被彻底灭绝，不是在其最虚弱的中世纪，而是在其逐步向全世界征服的途中，在他们逐步变得强大的途中。</p><p>越强大，就越希望有自我意识，而寻求自我的意识越强烈，就越容易被他人说利用。</p><p>因为你总想找到自己文明的根，你总想找到辉煌的过去。那么那伙人自然会拿出很多看似辉煌的东西给你，但那些东西究竟是不是你的根，这是他们永远不会告诉你的。</p><p>对于中华文明来说，更危险的一个事实是，我们的文明，曾遭到过精心预谋过的，成体系的掠夺。</p><p>今人只知道强盗们在那个曾经的皇家花园里抢走了无数金银珠宝，却忽略掉那不只是一座园林，而是当时最大的皇家图书馆。</p><p>无数的珍藏、古籍、甚至是思想体系，都是无法用金钱来衡量的。</p><p>更可怕的是，如果对于汇聚了我们几千年文明成果的书籍的掠夺是有预谋的，那么，肯定是为了在日后的某一个时间，在他们把我们的文化研究透之后，用他们捏造的东西替换进去，日后再打着复兴的旗号给我们替换回来！</p><p>你以为你看到的所谓复兴中华文明的背后，都是我们自己的东西吗？</p><p>一千五百年多前，日本人在系统地偷，几百年前，欧洲人被驱使来系统地偷，偷了那么多，藏了那么多，每研究透捏造好就时不时地放一点出来，你觉得你真的有能力去分辨吗？</p><p>寄生文明可以有耐心花上几百年的时间，一代又一代地去替换和改造掉原生文明的内核，每次啃掉一点点，每次啃掉一点点，日积月累，很多东西会在几个轮回之后完全变了样。</p><p>我们今天面对的困境，它不是今天才有的，在中华文明最黑暗的那段时间，就有无数的人为此痛苦地思考过。</p><p>有些话，本该仅限于亲历者跟后代的交流，爷爷跟孙子，父亲跟儿子，但如果不知道当事者真正考虑的是什么，则外部的观察者永远找不到那些重大到可以扭转乾坤的事情背后的动机。</p><p>建国之后的一系列事件，WG，破四旧，等等等等，你觉得真的是你看到那样吗？</p><p>最早追溯到长征的时候，我们国家最顶尖的一批大脑，已经逐步意识到很多东西不对劲。</p><p>为什么我们是以实事求是四个字为立国之根本，而不是以从经典中求是为立国之根本？</p><p>为什么一群彻底的民族主义者建立的国家，却要砸烂一切的过去，重新建立一个新社会？</p><p>为什么一个通读古今，知晓上下五千年的人，最后告诉你，要具体问题具体分析，而不是经典教你如何思考，前人教你如何分析？</p><p>那些先辈想告诉我们的是，要向前看，不要朝后看，因为朝过去看到的东西，都是不可信的，你能看到的东西，已经不知道被经了多少手，改了多少次。</p><p>我们能够信任的，只有当下，只有自己。</p><p>如果你想扛起历史的重任，就必须去当一个孤独的面壁者。</p><p>你唯一可以依赖的，就是你的大脑。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>镜鉴2：对美国新型宗教的不完全解剖</title>
    <link href="undefined2019/12/06/%E9%95%9C%E9%89%B42%EF%BC%9A%E5%AF%B9%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E6%96%B0%E5%9E%8B%E5%AE%97%E6%95%99%E7%9A%84%E4%B8%8D%E5%AE%8C%E5%85%A8%E8%A7%A3%E5%89%96/"/>
    <url>2019/12/06/%E9%95%9C%E9%89%B42%EF%BC%9A%E5%AF%B9%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E6%96%B0%E5%9E%8B%E5%AE%97%E6%95%99%E7%9A%84%E4%B8%8D%E5%AE%8C%E5%85%A8%E8%A7%A3%E5%89%96/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这两年美国确实崛起了一个新的宗教：达路邪教。</p><p>该教的创始人怀特·克劳德（White· Cloud）很多人也并不陌生。</p><p>此前有很多读者在后台与评论里跟我交流过，希望能得到一些更多的看法，今天，就满足下大家的部分愿望，写一写我对这个宗教的几个点评。</p><p>该教自称是是美国传统路家教派的分支，但实际上这个说法是很可笑的，因为就传统而言，老子学习天文地理，穷尽世界奥秘，最终是要摆脱跟那些蠢货的区别，到一个蠢货们企及不到的高度，飞仙，突破这鸟不拉屎傻逼遍地走的世界。</p><p>如果剥开达路教的伪装，你会发现外皮之下是一个跟路家基本没什么关系的教派。除了盗用了许多经典，基本上该教是一个严格意义上的一神教。</p><p>有一个伪装成先知的核心，有一群狂热的教徒，由伪先知对教义进行解读，且把自己的解读整理成所谓的圣训，教徒把伪先知的话语当圣条传播，这就是典型的一神教。</p><p>一神教的定义重点不在于以哪个教义为准，而在于组织架构的搭建及行事方式的特点。你可以解读《古兰经》，你可以解读《旧约》，然而不管解读的是哪个，只要组织形态类似，就是一神教。</p><p>西方有个谚语说的是如果一只你特么长得像鸭子，叫得像鸭子，走路也像鸭子，那么你特么就是鸭子。</p><p>我极其讨厌一神教，因为这种宗教形态本质上与我们的文明是不兼容的。</p><p>一神教为什么需要一个先知，因为一神教存在的前提就是假设教徒首先都是傻逼，是无知的，有原罪的，所以，需要由先知来洗脑，来告诉你什么是对的什么是错的。</p><p>而为什么我们几千年来从来都没有一神教能在我们的历史中占据过主导的地位，本质上是因为我们是一个平均智商非常高的民族。</p><p>六亿神州尽尧舜的地方，大量的人通过历史，通过实践，通过自己对世界的观察和思考，就可以直接触摸到这个世界运行的真相，还要你个狗屁先知来告诉我们世界是什么样的吗？</p><p>只有平均智商低的民族，才需要一神教这种模式来推动社会运行。</p><p>讽刺的是，达路教在选择寄生宿主的时候，好死不死选的是道家，这是一个跟一神教兼容度为零的文化。</p><p>道家修炼第一个要做到的是内外合一，正。</p><p>像达路这种邪教，公开渠道说着一套遵纪守法，拥护执政党，暗地里泼脏水，造各种谣，歪曲各种事实，这就是两面三刀，说一套做一套，典型的心口不一，实在是为正人君子所不齿。</p><p>其次就是道家本质上是偏探究客观事实的，我不想用唯物或者唯心这种被设计出来的词，但为了便于理解，只能暂时用下。</p><p>该教打着反唯心的旗号，自己却唯心得不得了。</p><p>就拿对经济的分析和货币政策的研判而言，真正实事求是的人，例如我，在拿出一个说法之前，逻辑和思考过程是可以给出来的，以《加息，直接宣告美国离死期不远了》为例，一些跟日常你见到的所谓经济学的结论不一样的结论，为什么会不一样，那些死板的教条错在那里，是可以找得出来的。</p><p>毕竟对于一个曾经的在投机市场上混的人来说，最重要的东西，不是我对了，而是我究竟错在哪里？只有乐于发现错误，承认错误，才能避免下一次错误。</p><p>但像邪教，教主是永远不会错的，教主错了那就是我擦美联储有内奸，鲍威尔卖国，中出了一个敌人等等等等，反正千错万错，我教主是不会错的。</p><p>我很好奇他们在说这些屁话之前，有动过脑子吗？有证据吗？</p><p>张嘴就来如何如何，这都不是唯心，简直是唯嘴。</p><p>这种一神教，被派出所出警剿灭是早晚的事情，如果他们还能撑到被剿的那一天的话。</p><p>毕竟把教徒当傻逼，就真的只能招来傻逼，最后发现周围不是傻逼，就是各种心术不正的人。</p><p>有脑子的人，看穿那些拙劣的把戏之后，脱离是必然的事。</p><p>一神教的特点归结为两个字就是：同化。而我们的文明也有一个很明显的特点，就是从精神本质上，是向往万类霜天竞自由那种境界的。</p><p>他们不会消亡，因为这个社会总是有傻子，但肯定走不远，因为从一开始就走了一条错的路。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>镜鉴1：美国政治投机指南，共和党的真正威胁，不仅是民主党</title>
    <link href="undefined2019/12/06/%E9%95%9C%E9%89%B41%EF%BC%9A%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E6%94%BF%E6%B2%BB%E6%8A%95%E6%9C%BA%E6%8C%87%E5%8D%97%EF%BC%8C%E5%85%B1%E5%92%8C%E5%85%9A%E7%9A%84%E7%9C%9F%E6%AD%A3%E5%A8%81%E8%83%81%EF%BC%8C%E4%B8%8D%E4%BB%85%E6%98%AF%E6%B0%91%E4%B8%BB%E5%85%9A/"/>
    <url>2019/12/06/%E9%95%9C%E9%89%B41%EF%BC%9A%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E6%94%BF%E6%B2%BB%E6%8A%95%E6%9C%BA%E6%8C%87%E5%8D%97%EF%BC%8C%E5%85%B1%E5%92%8C%E5%85%9A%E7%9A%84%E7%9C%9F%E6%AD%A3%E5%A8%81%E8%83%81%EF%BC%8C%E4%B8%8D%E4%BB%85%E6%98%AF%E6%B0%91%E4%B8%BB%E5%85%9A/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>N：想问问你，在美国那边办学的事弄得怎么样了</p><p>B：呔，晦气，上次办学的文章刚发到facebook上不久，我那facebook账号就让FBI封了一个多月，这几天才刚解封，现在随便写一些含沙射影的故事都要被审核四十多分钟，简直没法干了</p><p>N：我就说吧，你骑着假老虎走多了，总是会露出马脚的。还记得我以前是怎么跟你讲运作套路的吗？我们在Facebook和那些公开的渠道，绝对不能让人抓住马脚，太明显的私货，不要夹在文章里，Facebook这个阵地，是拿来吸粉的，那些文章是要拿去在整个美国范围内传播的，我们的主题还是要围绕怎么帮美国人民找到过去的荣光，帮他们复兴美国，你在上面夹私货太多万一被哪个聪明的人看出来，那会很麻烦的，建立影响力，把那些傻粉吸过来之后，在推特群里面用个人号给他们洗脑不就屁事没有了吗，这才是夹私货的正确姿势好吧。</p><p>B：上次是急了点，我也没想到FBI盯得这么紧，可惜了，被封那一个多月发生了那么多事，要是再搞几篇十万加，估计又能吸不少粉的。</p><p>N：算了，过去就过去了，不过以后确实是要注意点了。100%的真话和100%的谎言，都很容易被人证伪。所以，在Facebook上吸粉的时候，我们可以把那90%的真话大方放出去，但我们要把那10%的私货，夹在推特群里，这样，一来我们不会留下太多把柄，二来，那些美国的傻粉不容易分辨我们灌输给他们的东西，是不是都是正确的，如果我们写的90%的关于美国伟大历史的东西都是真的，那么他们肯定没有足够的智商，去挑出那10%的私货的。</p><p>B：嗯，这个策略，应该还是可以继续用一阵。透过美利坚至上主义来吸引那些想MAGA的人，然后给他们灌输奥巴马那8年是怎么卖国的，要想让美国再次伟大，就要彻底推翻奥巴马政府当时的统治合法性。那些傻货，以为自己攻击的是奥巴马政府，实际上他们根本不会想到，我们煽动他们的目的，是要让他们去撕裂整个美国，让他们去颠覆整个美国立国以来的政治体制和权力架构的合法性。</p><p>N：一点就通。我们要的就是美国陷入混乱，至于这场混乱是由民主党引发的，还是极右翼民族主义引发的，我根本不在乎。民主党那群废物，根本就是一群扶不上墙的烂泥，必要的时候，我们完全可以牺牲他们来换取新茶党的上位。我们可以再腐化一下他们，顺便制造更多他们腐败的证据，这样以后我们用新茶党去更加疯狂地咬他们，批判他们，曝光他们，打倒他们的时候，新茶党必然一开始就会在全美国人的心里占到了更多的统治合法性。</p><p>B：老美的中下层人民真是太好忽悠了。他们以为我们这种国外势力，为了反对现在的共和党，就一定会支持民主党，真是天真。我们有哪一次不是双面下注的呢，哈哈哈。</p><p>N：要不是民主党这么废柴，我们也不用搞得这么复杂。那些垃圾每天就只会想着怎么摸女实习生大腿，就从来不会想点正经事，最近还被女实习生桶了出来，真是浪费了我们这么多年的狗粮。还好当年留了新茶党这一手，共和党以为民主党会干翻他们，没想到我们最后给他们选的真正对手，其实是新茶党。</p><p>B：比他们更加想要MAGA，比他们更加极端，比他们更加能够忽悠到中下层老百姓，他们怎么玩啊，玩不过的，反正现在还没正式上位，给那些傻货画画共和党现在根本给不了的大饼，又不用兑现。共和党作为执政党，显然没有我们那么快的反应速度，也没法像我们这么灵活，它作为执政党，背后又有着庞大的官僚集团在拖着后腿，绝对是不如我们迅速的，说不定等它反应过来，我们已经吸引到足够多的基本盘，已经成气候了。</p><p>N：我们要战胜美国的关键，有两个地方：一个是撕裂它的内部，让不同的人群互相攻击，摧毁共和党统治的合法性，消灭掉整个国家的基本共识，让他们变得非黑即白；第二，煽动民族主义让民意施压来让美国政府把更多的精力放在国内事务而不是对外扩张上。</p><p>B：美国那些中下层红脖子根本就不明白，唯一能让他们的生活更好的出路就是重新去掌控整个世界的能源和资源，解决所有国内问题的答案，其实都在美国之外。等他们把压力传导到美国政府之后，如果美国政府进行战略收缩，把焦点重新放在美国国内，在还没有富起来的时候就开始满足那些人无穷无尽的利益分配，那么他们就死定了。</p><p>N：所以这就是我们砸钱给新茶党的目的啊，让他们把美国政府拖住在美国国内，这样我们才能腾出手来进行扩张。用民族主义，使他们重新回到孤立状态，重新闭关锁国，是最好的。</p><p>B：那接下来我们怎么做？</p><p>N：我们在2016年大选期间的那些爆文，其实已经给我们积累了不少粉丝，实际上现在是该想想怎么好好利用他们了。</p><p>这也是我让你去美国办学的目的，我们现在这个阶段已经有了一定的影响力和基本盘，所以，我们的重点，已经不能光放在宣传上，我已经不满足于那些虚幻的文字影响力，我们要用实体的机构，来逐步筛选和培养那些忠诚于我们的人，我们要的是实实在在的权力。</p><p>我们要让那些人渗透进美国政府的关键位置，从舆论宣传机构，到国家暴力机构，甚至是情报部门，同时，我们要给他们的小孩子，开办美国复兴班，从小给他们灌输我们的想给他们的价值观，教育他们去仇视那些跟他们价值观不一样的人。</p><p>我们要打着复兴美国的旗号，告诉他们现在这个政府是个卖国的政府，已经被中国人收买了，特朗普是英明的，彭斯与他不和，美联储的鲍威尔是卖国贼，让他们去冲到颠覆美国政府的第一线。我们还要联合那些商业界的人，培养那些能够支持我们的力量。三板斧下去，如果顺利的话，美国政府，不死也得残废。</p><p>B：听起来好有道理，竟无法反驳。不过，我很好奇，你说对方，会不会也用同样的套路，在我们国内，培养这么一种政治势力呢？</p><p>N：这还用问？！你说呢？</p><p>B：那你觉得看我们这些对话的人，都能看懂真正聊的是什么吗？</p><p>N：呵呵，这就不知道了……</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>