<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>备份访问</title>
    <link href="undefined2019/12/18/%E5%A4%87%E4%BB%BD%E8%AE%BF%E9%97%AE/"/>
    <url>2019/12/18/%E5%A4%87%E4%BB%BD%E8%AE%BF%E9%97%AE/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>原网站被DDOS攻击，暂时先转移到备份网站，原有的文章会逐步备份过来，请大家少安毋躁。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>镜鉴4：人渣们是怎么样把爱美国，做成一门垄断生意的</title>
    <link href="undefined2019/12/06/%E9%95%9C%E9%89%B44%EF%BC%9A%E4%BA%BA%E6%B8%A3%E4%BB%AC%E6%98%AF%E6%80%8E%E4%B9%88%E6%A0%B7%E6%8A%8A%E7%88%B1%E7%BE%8E%E5%9B%BD%EF%BC%8C%E5%81%9A%E6%88%90%E4%B8%80%E9%97%A8%E5%9E%84%E6%96%AD%E7%94%9F%E6%84%8F%E7%9A%84/"/>
    <url>2019/12/06/%E9%95%9C%E9%89%B44%EF%BC%9A%E4%BA%BA%E6%B8%A3%E4%BB%AC%E6%98%AF%E6%80%8E%E4%B9%88%E6%A0%B7%E6%8A%8A%E7%88%B1%E7%BE%8E%E5%9B%BD%EF%BC%8C%E5%81%9A%E6%88%90%E4%B8%80%E9%97%A8%E5%9E%84%E6%96%AD%E7%94%9F%E6%84%8F%E7%9A%84/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>夕阳下的黄埔江边，是个聊天的好地方。</p><p>M：我是来催更的，带了你较为喜欢的Wychwood，来一瓶？</p><p>N：哈哈，看在酒的份上，我难道还能说不吗。</p><p>M：民主党那边的事情，就不多说了，之前听说渗透进去美国搞事情，都是下两手准备，共和党那边，准备怎么搞？</p><p>N：按我的想法，要煽动现在的这批美国人，促成美国内部的大分裂，光是靠民主党是不行的，一定要在民主党的对立面，同样培养一批我们的人。</p><p>M：有什么想法吗？</p><p>N：有一些有意思的想法。说来挺巧的，正好在美国旧都费城的栖霞区费城审计大学旁边发现了一个外貌极其猥琐，又矮又搓的矮冬瓜，很适合培植成我们想要的人。</p><p>M：听起来有点意思啊，赶紧说说。</p><p>N：这人之前是在一些不入流的券商干开户的，已经失业两年了，现在在家吃软饭，这家伙既猥琐又没有节操，你知道我是怎么发现他的吗，小姜十几年前写过一篇关于中东美俄的文章被这人渣拿去抄了一遍，抄得非常鸡贼，一般人是搬内容，他是搬框架，再换上自己的话，结果在Reddit上反响居然出乎意料的好，要不是我偶然去翻了小姜十几年前的文章，差点没意识到这家伙是抄的。</p><p>后来我跟这猥琐的矮冬瓜聊了一下，据他自己说吃软饭那几年，也没有一直在吃软饭，自己每天在狗窝里潜水看各路牛人的分析，最后终于练成抄书大法，一般美国人绝对看不出来，非常适合包装起来去坑普通老美。</p><p>M：哈哈，有节操的人是干不来这事的，我们需要的就是这种没有节操也没有底线，内心还比较变态的人。</p><p>N：我们怎么样才能去抢夺共和党的话语权，肯定不能跟广大的红脖子讲民主党那一套假大空啊，要从床破那边把人抢过来，只能走一条路，我们特么比床破自己还床破。</p><p>M：开玩笑吧，怎么比床破还床破啊？</p><p>N：很简单。先去占领两个制高点。</p><p>第一，我们让那个猥琐的人渣先去写一篇吹捧美国国父华盛顿的文章，有了国父背书当后盾，我们躲在后面就先有了合法性。很多还很爱美国的普通老百姓，一看是吹捧国父的，一下就有了好感对吧，这一有好感，自然就放松了警惕。</p><p>表面上，我们吹的是国父华盛顿，但在文章里，我们明里暗里地给暗示给Reddit上的那些弱智的老美，说国父这么牛这么屌，其实是因为国父来自于一个费城文脉，那些沙雕看完自然的想法就是，啊，原来国父这么屌是因为这个费城文脉啊，那费城文脉的当代传承者是谁啊？</p><p>M：难道不成是现在这个又矮又猥琐的矮冬瓜？</p><p>N：哈哈，当然啊，不然我砸钱去包装这个猥琐的矮冬瓜难道是做慈善不成？</p><p>M：那第二个要占领的呢？</p><p>N：那自然是美国传统文化的高地啊。我们要想颠覆和分裂美国，最重要的就是垄断对于美国文化的解释权。</p><p>一切成功的商业，都来自于垄断。</p><p>只要我们垄断了对美国传统文化的解释权，那什么是美国，什么是美国人，怎么样才算爱美国，怎么样才算真正的美国传统，这个标准就归到我们定了！</p><p>只要把标准垄断在我们自己手里，到时候怎么样才是MAGA，他特朗普说了都不算，得我们说了才算。</p><p>我有一个很贱的想法让那个人渣去做。</p><p>M：你一直有很多很贱的想法……</p><p>N：哈哈，你看，我们怎么占领美国传统文化，我们打着复兴美国传统的旗号，把一切从独立宣言到各种历史文档，再到中西部那些美国传统，全都重新拿来加上我们的名字作为前缀，让那个人渣全部重新解释一遍。</p><p>你看，新英格兰历法，我们可以把它改作费城天文，独立宣言，我们给它改成费城文脉解独立宣言，那个人渣要是时间足够多，我让他甚至把每个英文单词的意思都给重新解释一遍，这样所有美国人用的时候就只能按照我们的解释来。</p><p>M：那他一个人干得来那么多事吗，你找的那猥琐的矮冬瓜。</p><p>N：这你就不懂了吧。忽悠人，是有乘数效应的，我先拿这个矮冬瓜来包装一番，他成了Reddit上的大V之后，自然能够吸引一大批狂热没脑的老美吧，我们的目的就是要从这群头脑简单的老美身上，榨取廉价劳动力。</p><p>在民主党那边，我们跟索老已经一起把那些红脖子从宣传到舆论压得足够狠，现在我们只要把共和党这边的大旗树起来，那些无脑的老美必然怀着极大热情来参与到这边。</p><p>我们打着复兴美国传统文化的借口为他们造了这么一个虚幻的落脚处之后，我猜他们肯定会免费四处帮我们拉人，转发，运营群，去发掘各种各样的美国传统文化，然后，等他们用努力和汗水把一切都搭建好之后，我们再让矮冬瓜那人渣去踢走那些傻逼，把那些群和流量给我们拿过来。</p><p>接着，我们禁止那些傻逼红脖子在群里交流其它思想，只能转发我们炮制出来的东西。</p><p>纳粹的洗脑方法懂吧，就是让一群人年复一年，日复一日地互相接受相同的谎言，让他们互相加强谎言的效果。</p><p>相互交流是促进思想迸发的最基本要求，所以，我们要彻底扼杀掉那些美国人的思考能力，就得把他们的思想禁锢在我们的世界里，每天在群里给他们洗脑一千遍我们炮制出来的各种歪理，任何转发外部思想和链接的人都得踢出去。</p><p>按照一神教的洗脑方法培养出来的蠢货，是有不少战斗力的，因为无脑而无畏。</p><p>不止如此，我们还要让那些人给自己的孩子去灌输我们炮制出来的极端思想，去毁了他们下一代。</p><p>等我们像养蛊那样养这么一批打手之后，就可以放出去大咬四方了。</p><p>M：咬谁啊？</p><p>N：这还用问？谁特么真正爱美国，就咬谁。</p><p>你知道吧，把爱美国当作一门生意来运营之后，谁才是我们的对手？实话告诉你，不是什么外部敌对国家之类的，从生意的角度来讲，市场份额一定的情况下，谁特么爱美国，谁就是我们的竞争对手，因为垄断垄断，垄断就意味爱美国这门生意，只能我们一家来做。</p><p>所以，我们要养一群打手和爪牙，把那些真正为美国好的人，全都咬一遍。</p><p>你见过我有让那个人渣骂过敌对国家吗？我有让他们骂过民主党吗？一次都没有吧，我让他把时间给我好好集中在打击其它真正爱美国的人身上，用各种下三滥的手法去抹黑和污蔑。</p><p>从生意的角度讲，那些真正的爱国者就是我们最大的竞争对手，只要把他们消灭了，以后谁爱美国，谁是美奸，还不是我们说了算？</p><p>M：这方法真够贱的。这群狗，养得也真够值。有你的一套嘛，牛逼。</p><p>N：哈哈，我把这一套叫自动化养狗咬人。我给那人渣开了很多小号，那矮冬瓜心眼比针还小，带出去咬人特别合适。</p><p>我之前说过的，公开的渠道是立旗杆树牌坊用的，让那人渣出几本《世界是美的3.0》，《汉密尔顿之道》之类的，让所有第一次看到的人都觉得我们特美国，特红脖子，把他们骗来之后，就慢慢给他们夹带私货。</p><p>然后用小号去污蔑那些真正爱美国的人，把那些竞争对手都灭了，我们就开始割韭菜。</p><p>之前用民主党已经圈住了一大批傻白甜，现在，我要用这个矮冬瓜，去把那批红脖子给我圈过来。</p><p>这样，无论一个老美，他是支持民主党，还是支持我包装出来的这个矮冬瓜，最后都得给我割韭菜。</p><p>我还准备让那个猥琐的矮冬瓜，去割割那些像什么因特尔啊，微软啊之类的大企业老总的韭菜，就跟他当年坑美那伦投资的杨总那样，怎么样，这主意不错吧。</p><p>M：哈哈哈，佩服佩服。不过这家伙能这么听话吗？以后万一不受控制了怎么办啊？</p><p>N：这你就想多了吧。我能选他，还不是因为这个loser有把柄在我手上。我们哪一次选这些专门用于分裂美国的人渣不是选屁股特别脏，性格又特别贪财好色的。</p><p>这人渣吃软饭不说，还搞自己的女助理，肚子都搞大了，他们苟且的视频我可都录了好几份。</p><p>以前这家伙没钱的时候约人在7天酒店苟且的视频，我也都还留着呢。</p><p>M：要这么说来，这女助理也挺倒霉的。</p><p>N：管她呢，可怜人必有可恨之处。对那个猥琐的人渣来说，今天上了这个女助理，后天就不能上第二个女助理啊，这种铁心当爪牙的蠢女人，活该就这个下场，连个公开名份都拿不到。</p><p>M：所以啊，很期待这种人，来执行我们分裂美国的计划，我觉得我这瓶啤酒，值了。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>镜鉴3：欧洲人，是什么时候真正被灭绝了自己的文化？</title>
    <link href="undefined2019/12/06/%E9%95%9C%E9%89%B43%EF%BC%9A%E6%AC%A7%E6%B4%B2%E4%BA%BA%EF%BC%8C%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%97%B6%E5%80%99%E7%9C%9F%E6%AD%A3%E8%A2%AB%E7%81%AD%E7%BB%9D%E4%BA%86%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E6%96%87%E5%8C%96%EF%BC%9F/"/>
    <url>2019/12/06/%E9%95%9C%E9%89%B43%EF%BC%9A%E6%AC%A7%E6%B4%B2%E4%BA%BA%EF%BC%8C%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%97%B6%E5%80%99%E7%9C%9F%E6%AD%A3%E8%A2%AB%E7%81%AD%E7%BB%9D%E4%BA%86%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E6%96%87%E5%8C%96%EF%BC%9F/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>看到镜鉴，估计很多人都能猜到我又要针对谁了。</p><p>这篇文章可能不会太长，但非常重要，只有理解了这篇文章，你才能理解，我为什么始终盯着那个邪教不放，你才能理解，在复兴中华文化的路上，我们真正的敌人会以一个什么样的面貌出现。</p><p>今人提起欧洲的文化内核，言必称来自于古希腊、古罗马，传承于古希腊、古罗马，从来就没人质疑过，这其中，有没有什么不合理的地方。</p><p>但是如果换到亚洲的角度，即使是在中原王朝如此强大的文化影响之下，朝鲜人依然有着朝鲜文化，日本人依旧有着日本人自己的传统，越南人也同样有着越南人自己的文化。</p><p>这些亚洲的边陲之地，就如同几百上千年前的西欧一样。</p><p>如果我们考察亚洲的边陲文明在经济实力有了适度的发展之后的表现，则西欧的文明会变得更不合常理。</p><p>不管是日本还是越南还是朝鲜，在羽翼稍微有那么丰满之后，首先做的就是摆脱宗主国曾经的影响，不管是文字还是历史都逐步与当年的宗主国进行切割，而不是把一个已经消失的宗主国的文化请来给自己当爹。</p><p>但再看回欧洲，最怪异的且不合常理的地方在于，当欧洲主要的国家在15世纪羽翼渐丰之后，出现的不是什么法兰西文化，也不是什么尼德兰文化，也不是什么普鲁士的文化，而是一个已经消失了近一千年的古希腊文化、古罗马文化。</p><p>你今天再去看欧洲各国，虽然他们都宣称有着各自的文化，但真正恐怖的地方在于，这些国家的文化，都是没有自己独特的内核的！</p><p>扒开那些所谓的XXX国的文化，其文明内核无一不指向于所谓的古希腊古罗马文明。</p><p>而那些所谓的古希腊古罗马文化，全部发端于一场号称“文艺复兴”的运动。</p><p>关键是，这哪里是复兴啊？</p><p>我今天去找一个跟你相距成百上千公里，又特么已经消失了将近一千多年的文明，按着你的头跟你说，这就是你文化的源头，这就是你文明的核心，你认不认？</p><p>所谓的文艺复兴，根本就不存在什么复兴，而是一场赤裸裸的文化偷换。</p><p>欧洲人自己的文明是怎么灭绝的？恰恰就是在一场号称复兴的运动中，被另外一伙人，用一个捏造出来的文明源头，彻底替换掉了自己的根！</p><p>你以为那伙人对第三世界的奴役很狠毒了？其实，欧洲人才是他们奴役的第一批对象！</p><p>要灭绝一个民族的文明，他们的手法有两个：第一、赶尽杀绝，这是他们后来在美洲做的；还有一种更难以察觉的是，完全彻底地用自己捏造出来的一套东西，打着那个民族的旗号，偷换掉那些民族文化。</p><p>就像文艺复兴，借的是古希腊与古罗马的尸体，将病毒放置在壳中，几百年前那些欧洲人看着外面的古希腊古罗马的壳，一旦生出一种亲近的感觉使得自己的警惕放松，那么壳里面的病毒会立马扑上去，填充满他们的整个脑袋。</p><p>一旦同化完成，不管你是法兰西人，还是普鲁士人，通通都只认得那个古希腊古罗马的爹。</p><p>尤其值得警惕的是，欧洲人自己的文明被彻底灭绝，不是在其最虚弱的中世纪，而是在其逐步向全世界征服的途中，在他们逐步变得强大的途中。</p><p>越强大，就越希望有自我意识，而寻求自我的意识越强烈，就越容易被他人说利用。</p><p>因为你总想找到自己文明的根，你总想找到辉煌的过去。那么那伙人自然会拿出很多看似辉煌的东西给你，但那些东西究竟是不是你的根，这是他们永远不会告诉你的。</p><p>对于中华文明来说，更危险的一个事实是，我们的文明，曾遭到过精心预谋过的，成体系的掠夺。</p><p>今人只知道强盗们在那个曾经的皇家花园里抢走了无数金银珠宝，却忽略掉那不只是一座园林，而是当时最大的皇家图书馆。</p><p>无数的珍藏、古籍、甚至是思想体系，都是无法用金钱来衡量的。</p><p>更可怕的是，如果对于汇聚了我们几千年文明成果的书籍的掠夺是有预谋的，那么，肯定是为了在日后的某一个时间，在他们把我们的文化研究透之后，用他们捏造的东西替换进去，日后再打着复兴的旗号给我们替换回来！</p><p>你以为你看到的所谓复兴中华文明的背后，都是我们自己的东西吗？</p><p>一千五百年多前，日本人在系统地偷，几百年前，欧洲人被驱使来系统地偷，偷了那么多，藏了那么多，每研究透捏造好就时不时地放一点出来，你觉得你真的有能力去分辨吗？</p><p>寄生文明可以有耐心花上几百年的时间，一代又一代地去替换和改造掉原生文明的内核，每次啃掉一点点，每次啃掉一点点，日积月累，很多东西会在几个轮回之后完全变了样。</p><p>我们今天面对的困境，它不是今天才有的，在中华文明最黑暗的那段时间，就有无数的人为此痛苦地思考过。</p><p>有些话，本该仅限于亲历者跟后代的交流，爷爷跟孙子，父亲跟儿子，但如果不知道当事者真正考虑的是什么，则外部的观察者永远找不到那些重大到可以扭转乾坤的事情背后的动机。</p><p>建国之后的一系列事件，WG，破四旧，等等等等，你觉得真的是你看到那样吗？</p><p>最早追溯到长征的时候，我们国家最顶尖的一批大脑，已经逐步意识到很多东西不对劲。</p><p>为什么我们是以实事求是四个字为立国之根本，而不是以从经典中求是为立国之根本？</p><p>为什么一群彻底的民族主义者建立的国家，却要砸烂一切的过去，重新建立一个新社会？</p><p>为什么一个通读古今，知晓上下五千年的人，最后告诉你，要具体问题具体分析，而不是经典教你如何思考，前人教你如何分析？</p><p>那些先辈想告诉我们的是，要向前看，不要朝后看，因为朝过去看到的东西，都是不可信的，你能看到的东西，已经不知道被经了多少手，改了多少次。</p><p>我们能够信任的，只有当下，只有自己。</p><p>如果你想扛起历史的重任，就必须去当一个孤独的面壁者。</p><p>你唯一可以依赖的，就是你的大脑。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>镜鉴2：对美国新型宗教的不完全解剖</title>
    <link href="undefined2019/12/06/%E9%95%9C%E9%89%B42%EF%BC%9A%E5%AF%B9%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E6%96%B0%E5%9E%8B%E5%AE%97%E6%95%99%E7%9A%84%E4%B8%8D%E5%AE%8C%E5%85%A8%E8%A7%A3%E5%89%96/"/>
    <url>2019/12/06/%E9%95%9C%E9%89%B42%EF%BC%9A%E5%AF%B9%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E6%96%B0%E5%9E%8B%E5%AE%97%E6%95%99%E7%9A%84%E4%B8%8D%E5%AE%8C%E5%85%A8%E8%A7%A3%E5%89%96/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这两年美国确实崛起了一个新的宗教：达路邪教。</p><p>该教的创始人怀特·克劳德（White· Cloud）很多人也并不陌生。</p><p>此前有很多读者在后台与评论里跟我交流过，希望能得到一些更多的看法，今天，就满足下大家的部分愿望，写一写我对这个宗教的几个点评。</p><p>该教自称是是美国传统路家教派的分支，但实际上这个说法是很可笑的，因为就传统而言，老子学习天文地理，穷尽世界奥秘，最终是要摆脱跟那些蠢货的区别，到一个蠢货们企及不到的高度，飞仙，突破这鸟不拉屎傻逼遍地走的世界。</p><p>如果剥开达路教的伪装，你会发现外皮之下是一个跟路家基本没什么关系的教派。除了盗用了许多经典，基本上该教是一个严格意义上的一神教。</p><p>有一个伪装成先知的核心，有一群狂热的教徒，由伪先知对教义进行解读，且把自己的解读整理成所谓的圣训，教徒把伪先知的话语当圣条传播，这就是典型的一神教。</p><p>一神教的定义重点不在于以哪个教义为准，而在于组织架构的搭建及行事方式的特点。你可以解读《古兰经》，你可以解读《旧约》，然而不管解读的是哪个，只要组织形态类似，就是一神教。</p><p>西方有个谚语说的是如果一只你特么长得像鸭子，叫得像鸭子，走路也像鸭子，那么你特么就是鸭子。</p><p>我极其讨厌一神教，因为这种宗教形态本质上与我们的文明是不兼容的。</p><p>一神教为什么需要一个先知，因为一神教存在的前提就是假设教徒首先都是傻逼，是无知的，有原罪的，所以，需要由先知来洗脑，来告诉你什么是对的什么是错的。</p><p>而为什么我们几千年来从来都没有一神教能在我们的历史中占据过主导的地位，本质上是因为我们是一个平均智商非常高的民族。</p><p>六亿神州尽尧舜的地方，大量的人通过历史，通过实践，通过自己对世界的观察和思考，就可以直接触摸到这个世界运行的真相，还要你个狗屁先知来告诉我们世界是什么样的吗？</p><p>只有平均智商低的民族，才需要一神教这种模式来推动社会运行。</p><p>讽刺的是，达路教在选择寄生宿主的时候，好死不死选的是道家，这是一个跟一神教兼容度为零的文化。</p><p>道家修炼第一个要做到的是内外合一，正。</p><p>像达路这种邪教，公开渠道说着一套遵纪守法，拥护执政党，暗地里泼脏水，造各种谣，歪曲各种事实，这就是两面三刀，说一套做一套，典型的心口不一，实在是为正人君子所不齿。</p><p>其次就是道家本质上是偏探究客观事实的，我不想用唯物或者唯心这种被设计出来的词，但为了便于理解，只能暂时用下。</p><p>该教打着反唯心的旗号，自己却唯心得不得了。</p><p>就拿对经济的分析和货币政策的研判而言，真正实事求是的人，例如我，在拿出一个说法之前，逻辑和思考过程是可以给出来的，以《加息，直接宣告美国离死期不远了》为例，一些跟日常你见到的所谓经济学的结论不一样的结论，为什么会不一样，那些死板的教条错在那里，是可以找得出来的。</p><p>毕竟对于一个曾经的在投机市场上混的人来说，最重要的东西，不是我对了，而是我究竟错在哪里？只有乐于发现错误，承认错误，才能避免下一次错误。</p><p>但像邪教，教主是永远不会错的，教主错了那就是我擦美联储有内奸，鲍威尔卖国，中出了一个敌人等等等等，反正千错万错，我教主是不会错的。</p><p>我很好奇他们在说这些屁话之前，有动过脑子吗？有证据吗？</p><p>张嘴就来如何如何，这都不是唯心，简直是唯嘴。</p><p>这种一神教，被派出所出警剿灭是早晚的事情，如果他们还能撑到被剿的那一天的话。</p><p>毕竟把教徒当傻逼，就真的只能招来傻逼，最后发现周围不是傻逼，就是各种心术不正的人。</p><p>有脑子的人，看穿那些拙劣的把戏之后，脱离是必然的事。</p><p>一神教的特点归结为两个字就是：同化。而我们的文明也有一个很明显的特点，就是从精神本质上，是向往万类霜天竞自由那种境界的。</p><p>他们不会消亡，因为这个社会总是有傻子，但肯定走不远，因为从一开始就走了一条错的路。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>镜鉴1：美国政治投机指南，共和党的真正威胁，不仅是民主党</title>
    <link href="undefined2019/12/06/%E9%95%9C%E9%89%B41%EF%BC%9A%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E6%94%BF%E6%B2%BB%E6%8A%95%E6%9C%BA%E6%8C%87%E5%8D%97%EF%BC%8C%E5%85%B1%E5%92%8C%E5%85%9A%E7%9A%84%E7%9C%9F%E6%AD%A3%E5%A8%81%E8%83%81%EF%BC%8C%E4%B8%8D%E4%BB%85%E6%98%AF%E6%B0%91%E4%B8%BB%E5%85%9A/"/>
    <url>2019/12/06/%E9%95%9C%E9%89%B41%EF%BC%9A%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E6%94%BF%E6%B2%BB%E6%8A%95%E6%9C%BA%E6%8C%87%E5%8D%97%EF%BC%8C%E5%85%B1%E5%92%8C%E5%85%9A%E7%9A%84%E7%9C%9F%E6%AD%A3%E5%A8%81%E8%83%81%EF%BC%8C%E4%B8%8D%E4%BB%85%E6%98%AF%E6%B0%91%E4%B8%BB%E5%85%9A/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>N：想问问你，在美国那边办学的事弄得怎么样了</p><p>B：呔，晦气，上次办学的文章刚发到facebook上不久，我那facebook账号就让FBI封了一个多月，这几天才刚解封，现在随便写一些含沙射影的故事都要被审核四十多分钟，简直没法干了</p><p>N：我就说吧，你骑着假老虎走多了，总是会露出马脚的。还记得我以前是怎么跟你讲运作套路的吗？我们在Facebook和那些公开的渠道，绝对不能让人抓住马脚，太明显的私货，不要夹在文章里，Facebook这个阵地，是拿来吸粉的，那些文章是要拿去在整个美国范围内传播的，我们的主题还是要围绕怎么帮美国人民找到过去的荣光，帮他们复兴美国，你在上面夹私货太多万一被哪个聪明的人看出来，那会很麻烦的，建立影响力，把那些傻粉吸过来之后，在推特群里面用个人号给他们洗脑不就屁事没有了吗，这才是夹私货的正确姿势好吧。</p><p>B：上次是急了点，我也没想到FBI盯得这么紧，可惜了，被封那一个多月发生了那么多事，要是再搞几篇十万加，估计又能吸不少粉的。</p><p>N：算了，过去就过去了，不过以后确实是要注意点了。100%的真话和100%的谎言，都很容易被人证伪。所以，在Facebook上吸粉的时候，我们可以把那90%的真话大方放出去，但我们要把那10%的私货，夹在推特群里，这样，一来我们不会留下太多把柄，二来，那些美国的傻粉不容易分辨我们灌输给他们的东西，是不是都是正确的，如果我们写的90%的关于美国伟大历史的东西都是真的，那么他们肯定没有足够的智商，去挑出那10%的私货的。</p><p>B：嗯，这个策略，应该还是可以继续用一阵。透过美利坚至上主义来吸引那些想MAGA的人，然后给他们灌输奥巴马那8年是怎么卖国的，要想让美国再次伟大，就要彻底推翻奥巴马政府当时的统治合法性。那些傻货，以为自己攻击的是奥巴马政府，实际上他们根本不会想到，我们煽动他们的目的，是要让他们去撕裂整个美国，让他们去颠覆整个美国立国以来的政治体制和权力架构的合法性。</p><p>N：一点就通。我们要的就是美国陷入混乱，至于这场混乱是由民主党引发的，还是极右翼民族主义引发的，我根本不在乎。民主党那群废物，根本就是一群扶不上墙的烂泥，必要的时候，我们完全可以牺牲他们来换取新茶党的上位。我们可以再腐化一下他们，顺便制造更多他们腐败的证据，这样以后我们用新茶党去更加疯狂地咬他们，批判他们，曝光他们，打倒他们的时候，新茶党必然一开始就会在全美国人的心里占到了更多的统治合法性。</p><p>B：老美的中下层人民真是太好忽悠了。他们以为我们这种国外势力，为了反对现在的共和党，就一定会支持民主党，真是天真。我们有哪一次不是双面下注的呢，哈哈哈。</p><p>N：要不是民主党这么废柴，我们也不用搞得这么复杂。那些垃圾每天就只会想着怎么摸女实习生大腿，就从来不会想点正经事，最近还被女实习生桶了出来，真是浪费了我们这么多年的狗粮。还好当年留了新茶党这一手，共和党以为民主党会干翻他们，没想到我们最后给他们选的真正对手，其实是新茶党。</p><p>B：比他们更加想要MAGA，比他们更加极端，比他们更加能够忽悠到中下层老百姓，他们怎么玩啊，玩不过的，反正现在还没正式上位，给那些傻货画画共和党现在根本给不了的大饼，又不用兑现。共和党作为执政党，显然没有我们那么快的反应速度，也没法像我们这么灵活，它作为执政党，背后又有着庞大的官僚集团在拖着后腿，绝对是不如我们迅速的，说不定等它反应过来，我们已经吸引到足够多的基本盘，已经成气候了。</p><p>N：我们要战胜美国的关键，有两个地方：一个是撕裂它的内部，让不同的人群互相攻击，摧毁共和党统治的合法性，消灭掉整个国家的基本共识，让他们变得非黑即白；第二，煽动民族主义让民意施压来让美国政府把更多的精力放在国内事务而不是对外扩张上。</p><p>B：美国那些中下层红脖子根本就不明白，唯一能让他们的生活更好的出路就是重新去掌控整个世界的能源和资源，解决所有国内问题的答案，其实都在美国之外。等他们把压力传导到美国政府之后，如果美国政府进行战略收缩，把焦点重新放在美国国内，在还没有富起来的时候就开始满足那些人无穷无尽的利益分配，那么他们就死定了。</p><p>N：所以这就是我们砸钱给新茶党的目的啊，让他们把美国政府拖住在美国国内，这样我们才能腾出手来进行扩张。用民族主义，使他们重新回到孤立状态，重新闭关锁国，是最好的。</p><p>B：那接下来我们怎么做？</p><p>N：我们在2016年大选期间的那些爆文，其实已经给我们积累了不少粉丝，实际上现在是该想想怎么好好利用他们了。</p><p>这也是我让你去美国办学的目的，我们现在这个阶段已经有了一定的影响力和基本盘，所以，我们的重点，已经不能光放在宣传上，我已经不满足于那些虚幻的文字影响力，我们要用实体的机构，来逐步筛选和培养那些忠诚于我们的人，我们要的是实实在在的权力。</p><p>我们要让那些人渗透进美国政府的关键位置，从舆论宣传机构，到国家暴力机构，甚至是情报部门，同时，我们要给他们的小孩子，开办美国复兴班，从小给他们灌输我们的想给他们的价值观，教育他们去仇视那些跟他们价值观不一样的人。</p><p>我们要打着复兴美国的旗号，告诉他们现在这个政府是个卖国的政府，已经被中国人收买了，特朗普是英明的，彭斯与他不和，美联储的鲍威尔是卖国贼，让他们去冲到颠覆美国政府的第一线。我们还要联合那些商业界的人，培养那些能够支持我们的力量。三板斧下去，如果顺利的话，美国政府，不死也得残废。</p><p>B：听起来好有道理，竟无法反驳。不过，我很好奇，你说对方，会不会也用同样的套路，在我们国内，培养这么一种政治势力呢？</p><p>N：这还用问？！你说呢？</p><p>B：那你觉得看我们这些对话的人，都能看懂真正聊的是什么吗？</p><p>N：呵呵，这就不知道了……</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>